\midsectiontitle{Combate Corpo a Corpo}

No Pináculo, técnicas marciais são respostas transmitidas por guardas, duelistas, caçadores e sobreviventes a problemas concretos do campo de batalha. Cada \textbf{Habilidade de Combate} abaixo declara o treinamento necessário, a ação consumida e o cenário que justifica sua existência. Elas consomem \textbf{Pontos de Combate (PC)}.

\begin{rpgboxtips}{Uso e Aquisição}
Cada habilidade é adquirida individualmente. Um requisito de atributo usa o valor bruto permanente; bônus temporários não contam. Quando outra habilidade aparece no requisito, o personagem precisa conhecer ambas, pois a segunda é uma evolução técnica da primeira. Custos são pagos ao declarar a habilidade e não são devolvidos em caso de falha.

Uma habilidade só pode ser usada uma vez por gatilho. Ataques concedidos fora da Ação Padrão são ataques básicos e não podem gerar novos ataques extras, salvo indicação expressa. Uma ação, arma ou efeito pode gerar no máximo \textbf{um ataque adicional} além dos ataques já incluídos na Ação Padrão escolhida; se mais de uma fonte tentar concedê-lo, escolha uma. Cada personagem também pode realizar no máximo \textbf{um ataque fora do próprio turno por rodada}. Nós Supremos podem declarar exceções. Efeitos de mesmo nome não se acumulam. Bônus de Margem de Ameaça concedidos por Habilidades de Combate diferentes também não se acumulam; use apenas o maior.
\end{rpgboxtips}

\begin{rpgboxtips}{Pontos de Combate}
PC máximo é igual a \textbf{2 + MIG + GRA}. PC é recuperado por Pausa Breve e restaurado por completo em um Descanso Pleno. Técnicas fundamentais, normalmente disponíveis com atributo 5, custam em geral 2 ou 3 PC. Técnicas treinadas e avançadas custam mais porque oferecem ataques adicionais, interrupções, áreas ou efeitos persistentes.
\end{rpgboxtips}

\titlesection{Habilidades}

% {startmelee}

\combatSkillFull{Fúria}{12}{MIG 10 e FOR 10}{Padrão}{Romper uma linha inimiga quando cautela já não basta}{Ao ativar, realize um ataque básico. Até o fim dos seus próximos 2 turnos, quando usar sua Ação Padrão para atacar, realize um ataque básico adicional. Durante o efeito, receba \textbf{3 RD física} e aproxime-se e ataque um inimigo quando puder. Não pode usar Guarda Total ou Postura de Muralha. Os ataques gerados não concedem outros ataques extras.}

\combatSkillFull{Fúria Descontrolada}{12}{MIG 15, FOR 15 e Fúria}{Livre, durante Fúria}{Transformar uma Fúria comum em uma aposta extrema de sobrevivência}{Estenda a Fúria em 2 rodadas e eleve a RD para \textbf{6 contra dano físico e mágico}. No final de cada um dos seus turnos, perca \textbf{1D4 HP}; essa perda ignora Bloqueio e RD. Concede outro ataque além daquele fornecido por Fúria.}

\combatSkillFull{Pontos Fatais}{6}{SEN 10 e Discernimento treinado}{Movimento}{Superar inimigos protegidos por estudo, não por força bruta}{Escolha um alvo visível e dispute Discernimento contra a Percepção dele. Em caso de sucesso, seus ataques ignoram \textbf{3 RD} desse alvo até o fim da cena. Só pode obter sucesso uma vez por alvo em cada combate.}

\combatSkillFull{Hemorragia Interna}{4}{(MIG 10 ou GRA 10) e arma cortante ou perfurante}{Livre, após acertar}{Punir um alvo cujo sangramento já foi estabelecido}{Uma vez por turno, ao acertar um alvo com Sangramento Ardiloso ou Brutal, provoque imediatamente \textbf{um tique} do sangramento ativo. O ataque normal ainda causa dano.}

\combatSkillFull{Golpe Perfurante}{6}{MIG 15 e arma perfurante}{Livre, antes de atacar}{Abrir armaduras pesadas sem invalidar escudos}{Se o ataque acertar e o alvo Bloquear, o \textbf{VB da armadura é 0} contra esse ataque; bônus de escudo, arma e habilidade permanecem. Não pode ser combinado com Postura de Muralha ou outro efeito que ignore VB.}

\combatSkillFull{Golpe Duplo}{4}{GRA 10 e duas armas leves}{Padrão}{Trocar precisão por duas oportunidades de acerto}{Realize um ataque com cada arma contra o mesmo alvo. Ambos sofrem \textbf{$-$2 de acerto}, podem resultar em crítico e são instâncias separadas. Não pode ser combinado com Ataque Secundário.}

\combatSkillFull{Ataque Secundário}{5}{MIG 15 ou GRA 15}{Livre, após um ataque básico}{Investir PC para pressionar um único alvo sem depender de duas armas}{Uma vez por turno, realize um segundo ataque básico contra o mesmo alvo. Esse ataque não pode ativar Golpe Duplo, Comando de Assalto, Contra-Ataque ou outro efeito que conceda ataque adicional.}

\combatSkillFull{Garrote}{6}{GRA 10, SEN 10 e Furtividade treinada}{Padrão}{Impedir que sentinelas ou conjuradores deem o alarme}{Realize um ataque corpo a corpo contra um alvo Desprevenido usando arma leve ou garrote. Ao acertar, cause o dano normal e aplique \textbf{Silenciado por 1 rodada}. Depois de sofrer este efeito, o alvo fica imune a Garrote até o fim da cena.}

\combatSkillFull{Emboscar}{8}{GRA 15, SEN 10 e Furtividade treinada}{Padrão}{Converter preparação furtiva em dano inicial, sem repetir a explosão}{Uma vez por combate, ataque um alvo que ainda não tenha percebido você. Ao acertar, aumente cada grupo de \textbf{dados base da arma em 50\%}, arredondando a quantidade de dados adicionais para baixo. MOD e danos adicionais não são multiplicados.}

\combatSkillFull{Provocação}{2}{SEN 5 e Intimidação treinada}{Movimento}{Fazer um inimigo inteligente escolher o defensor ou atacar com menor eficiência}{Escolha um inimigo inteligente a até 8 unidades e dispute Intimidação contra Temperança. Até o início do seu próximo turno, ele sofre Desvantagem em ataques que não incluam você como alvo. Depois, fica imune à sua Provocação por 1 rodada.}

\combatSkillFull{Pressão Constante}{5 por rodada}{MIG 15 e FOR 10}{Padrão para ativar; Livre para manter}{Proteger uma formação contra vários inimigos próximos}{Enquanto mantida, inimigos adjacentes gastam \textbf{+2 unidades de movimento} para se afastar de você e sofrem Desvantagem ao atacar seus aliados adjacentes. Pague o custo no início de cada turno; termina se você ficar Incapacitado ou deixar de pagar.}

\combatSkillFull{Marcar para a Morte}{12}{SEN 15 e (MIG 15 ou GRA 15)}{Movimento}{Criar um duelo de alto risco contra um inimigo prioritário}{Marque um alvo visível até o fim da cena. Em \textbf{ataques corpo a corpo} contra ele, receba \textbf{+2 no acerto}, \textbf{+1 na Margem de Ameaça} e \textbf{+1D6 de dano uma vez por turno}. Dano de outras fontes contra você aumenta 25\%, arredondado para cima, e você não pode usar Esquiva ou Bloqueio contra essas fontes. Só um alvo pode estar marcado.}

\combatSkillFull{Execução}{10}{(MIG 20 ou GRA 20) e Marcar para a Morte}{Padrão}{Finalizar o alvo do duelo sem multiplicar todos os bônus da construção}{Ataque corpo a corpo o alvo marcado quando ele estiver com 25\% ou menos do HP máximo. O ataque tem Vantagem e, ao acertar, dobra somente os \textbf{dados base da arma}. MOD e dano adicional não dobram. Só pode ser tentada uma vez por alvo em cada combate.}

\combatSkillFull{Última Resistência}{Todos (mín. 10)}{FOR 20}{Reação, ao sofrer dano fatal}{Comprar uma última oportunidade de resgate para um defensor veterano}{Gaste todos os PC restantes, exigindo pelo menos 10. Permaneça com 1 HP em vez de entrar em Morrendo. Até o fim do seu próximo turno, não pode entrar em Morrendo novamente. Uma vez por combate; não funciona contra efeitos que matem sem reduzir HP.}

\combatSkillFull{Escudo Humano}{5}{FOR 15 e Guarda Total}{Reação}{Interpor o próprio corpo quando um aliado adjacente seria atingido}{Depois que um aliado adjacente for atingido, mas antes do dano, torne-se o alvo. Faça um Bloqueio como parte da mesma Reação. Você sofre todo o dano restante e efeitos associados; o aliado não sofre esse ataque.}

\combatSkillFull{Guarda Total}{0}{FOR 5 e armadura com VB ou escudo}{Padrão}{Trocar toda a ofensiva por sobrevivência e mais respostas defensivas}{Até o início do próximo turno, você não pode atacar nem causar dano, recebe \textbf{+5 VB} e uma Reação adicional exclusiva para Bloqueio. Não acumula consigo mesma ou com a Reação adicional de Postura de Muralha.}

\combatSkillFull{Vício em Sangue}{4}{MIG 10 e SEN 10}{Livre, antes de mover}{Alcançar rapidamente um inimigo ferido sem ganhar mobilidade irrestrita}{Uma vez por turno, escolha um inimigo visível com metade do HP ou menos. Mova até \textbf{3 unidades em direção a ele}; esse deslocamento não consome seu Movimento, mas provoca ataques de oportunidade normalmente.}

\combatSkillFull{Sede de Sangue}{8}{FOR 15 e Vício em Sangue}{Livre, ao reduzir um inimigo a 0 HP}{Converter uma vitória perigosa em sustentação limitada}{Uma vez por combate, ao derrotar um inimigo que tenha causado dano a você na cena, cure metade do dano do golpe final, limitado a \textbf{2 $\times$ FOR}. Não ativa ao derrotar aliado, invocação própria ou alvo indefeso criado para esse fim.}

\combatSkillFull{Instinto Sanguinário}{7}{SEN 15 e Fúria}{Livre, durante Fúria}{Acelerar o fim de um combate quando o sangue já domina o campo}{Até a Fúria terminar, uma vez por turno cause \textbf{+1D4 de dano} se houver inimigo com metade do HP ou menos; cause +2D4 em vez disso se você também estiver com metade do HP ou menos.}

\combatSkillFull{Elipse Carmesim}{10}{GRA 15 e Hemorragia Interna; arma cortante}{Padrão}{Transformar sangramentos preparados em pressão contra vários inimigos}{Ataque separadamente todos os inimigos adjacentes que tenham Sangramento Ardiloso ou Brutal. Cada acerto causa apenas os dados base da arma, sem MOD, e não pode resultar em crítico.}

\combatSkillFull{Elipse Carmesim Suprema}{15}{GRA 20 e Elipse Carmesim}{Padrão}{Evoluir a técnica de área para confrontos avançados}{Ataque separadamente inimigos com Sangramento a até 2 unidades. Use o dano normal da arma e permita críticos. Cada alvo só pode ser atingido uma vez e ataques gerados não ativam Hemorragia Interna.}

\combatSkillFull{Desarmar}{3}{MIG 5 e uma mão livre ou arma corpo a corpo}{Padrão}{Retirar armas perigosas sem causar dano}{Dispute MIG contra MIG de um alvo adjacente empunhando arma. Se vencer, não cause dano: a arma cai em espaço adjacente e o alvo fica Desprevenido até o início do próprio turno. Após resistir ou sofrer o efeito, fica imune a Desarmar por 1 rodada.}

\combatSkillFull{Desarranjar}{3}{GRA 5}{Padrão}{Abrir uma rota curta de retirada através de pressão ofensiva}{Realize um ataque corpo a corpo. Ao acertar, mova até 2 unidades sem provocar ataques de oportunidade do alvo atingido. Não amplia seu Movimento e não remove Reações de outros inimigos.}

\combatSkillFull{Pisada de Impacto}{8}{MIG 15 e Fúria}{Padrão}{Quebrar formações frágeis durante uma investida}{Cause \textbf{1D6 + MOD de MIG} em cone de 3 unidades. Cada alvo disputa FOR contra seu teste de MIG; quem perder fica Derrubado. Um alvo que resistir fica imune à sua Pisada até o início do próximo turno.}

\combatSkillFull{Controle de Zona}{8}{MIG 15 e SEN 10}{Movimento}{Punir deslocamento inimigo sem conceder ataques ilimitados}{Até o início do próximo turno, crie zona de 2 unidades ao redor de você. Quando um inimigo entrar, sair ou mover-se dentro dela, você pode gastar uma Reação para realizar um ataque de oportunidade. Cada Reação permite somente um ataque.}

\combatSkillFull{Golpe Atordoante}{8}{MIG 15 e arma de impacto}{Padrão}{Trocar dano por controle contra um inimigo perigoso}{Realize um ataque que não causa dano. Se acertar, o alvo disputa FOR contra o resultado do ataque; se perder, sofre Concussão. Depois do teste, fica imune a Golpe Atordoante por 1 rodada.}

\combatSkillFull{Agarrar}{3}{MIG 5 e uma mão livre}{Padrão}{Imobilizar um alvo móvel sem depender de dano}{Dispute MIG contra GRA de um alvo adjacente. Se vencer, ele fica Segurado e você deve manter uma mão ocupada. No início de cada turno, o alvo pode gastar Movimento para disputar MIG ou GRA contra seu MIG e escapar. Você pode soltá-lo como Ação Livre.}

\combatSkillFull{Impulsão}{2}{MIG 5 ou GRA 5}{Livre, antes de mover}{Cobrir uma distância curta sem substituir técnicas completas de retirada}{Uma vez por turno, aumente em \textbf{3 unidades} uma Ação de Movimento realizada neste turno. Não concede nova ação, não evita ataques de oportunidade e não se combina com Recuar Estratégico ou Desengajar.}

\combatSkillFull{Contra-Ataque}{6}{GRA 15}{Reação}{Punir um erro inimigo em vez de evitar o golpe por Esquiva}{Quando um inimigo errar um ataque corpo a corpo contra você, realize um ataque básico contra ele. Não pode ser usado se você declarou Esquiva ou Bloqueio contra o mesmo ataque, e o ataque gerado não concede ataques extras.}

\combatSkillFull{Recuar Estratégico}{3}{GRA 5}{Movimento}{Abandonar completamente um engajamento perigoso}{Mova até o dobro do seu Movimento, apenas para se afastar dos inimigos visíveis. Esse deslocamento não provoca ataques de oportunidade. Você não pode se aproximar de nenhum inimigo durante a ação.}

\combatSkillFull{Inabalável}{5}{FOR 15}{Reação}{Preservar posição e turno contra deslocamento ou perda de ação}{Quando receber Atordoado ou Derrubado, ignore a condição. Deve ser declarado depois da falha no teste, antes da condição entrar em efeito. Uma vez por rodada.}

\combatSkillFull{Estocada Interruptora}{8}{GRA 15 e arma perfurante}{Reação}{Interromper uma técnica ou magia a alcance corpo a corpo}{Quando um inimigo adjacente iniciar habilidade ou magia, realize um ataque básico. Se acertar, a ação e os recursos do inimigo são gastos sem efeito. O ataque não pode ser crítico nem gerar ataques adicionais.}

\combatSkillFull{Comando de Assalto}{10}{SEN 15}{Padrão}{Converter a própria ofensiva em uma oportunidade para o aliado melhor posicionado}{Escolha um aliado a até 8 unidades que possa ouvir você. Ele pode gastar a própria Reação para realizar um ataque básico contra um alvo válido. Cada aliado só pode atender um Comando de Assalto por rodada; o ataque não gera ataques adicionais.}

\combatSkillFull{Analisar Padrão}{2}{SEN 5}{Movimento}{Preparar um golpe confiável contra um adversário difícil de ler}{Observe um alvo visível. Seu próximo ataque corpo a corpo contra ele, até o fim do próximo turno, recebe Vantagem. O benefício termina após um ataque, acerte ou erre.}

\combatSkillFull{Postura de Muralha}{5 por rodada}{FOR 15 e Guarda Total}{Padrão}{Evoluir a defesa pessoal para uma formação de linha de frente}{Até o início do próximo turno, você não pode atacar nem causar dano, recebe uma Reação adicional exclusiva para Bloqueio e dobra apenas o VB da armadura; bônus de escudo, arma e habilidade não dobram. Aliados adjacentes recebem +2 VB. Renove com Ação Padrão e novo pagamento. Não acumula com Guarda Total.}

\combatSkillFull{Rasteira}{3}{MIG 5 ou GRA 5}{Padrão}{Derrubar sem causar dano para criar vantagem coletiva}{Dispute MIG ou GRA, escolhido ao declarar, contra GRA do alvo adjacente. Se vencer, não cause dano e aplique Derrubado. Depois de resistir ou sofrer o efeito, o alvo fica imune à sua Rasteira por 1 rodada.}

% {endmelee}
