\midsectiontitle{Combate à Distância}

Atiradores do Pináculo sobrevivem controlando linhas de visão, distância, recarga e cobertura. As habilidades abaixo não são variações do mesmo disparo: cada uma responde a um problema tático específico. Aplicam-se também as regras gerais de aquisição, custos e ataques adicionais apresentadas em Combate Corpo a Corpo.

\begin{rpgboxtips}{Arma e Munição}
Uma habilidade de distância exige uma arma carregada e alcance válido, salvo indicação contrária. \textbf{Arco} inclui arcos leve, recurvo e composto; \textbf{arma de precisão} inclui besta pesada, rifle de precisão e outras armas com propriedade equivalente. Conhecer a posição de um alvo não permite atravessar cobertura total ou obstáculos sólidos.
\end{rpgboxtips}

\titlesection{Habilidades}

% {startranged}

\combatSkillFull{Mira Focada}{4}{GRA 10 e SEN 10}{Movimento}{Preparar um disparo confiável contra cobertura comum}{Escolha um alvo visível. Seu próximo ataque à distância contra ele, até o fim do próximo turno, recebe \textbf{+2 no acerto} e ignora Cobertura Parcial. O benefício termina após um ataque, acerte ou erre.}

\combatSkillFull{Calibrar}{0}{Mira Focada}{Livre, após errar}{Transformar um primeiro erro em informação balística}{Uma vez por combate, depois de errar um ataque beneficiado por Mira Focada, receba \textbf{+3 no próximo ataque} contra o mesmo alvo até o fim do próximo turno. Não acumula com nova Mira Focada.}

\combatSkillFull{Flecha de Arrasto}{6}{GRA 10 e arco}{Livre, antes de atacar}{Iniciar ou explorar sangramento a longa distância}{Uma vez por turno, declare antes do ataque. Ao acertar, aplique Sangramento Ardiloso. Se o alvo já o possuía, provoque imediatamente \textbf{um tique} em vez de aplicar novo acúmulo.}

\combatSkillFull{Tiro de Supressão}{8}{GRA 15}{Reação}{Interromper conjurações e técnicas sem oferecer controle permanente}{Quando um inimigo visível iniciar magia ou habilidade dentro do alcance, realize um ataque básico. Se acertar, a ação e os recursos são gastos sem efeito. O disparo não pode ser crítico nem gerar ataques adicionais.}

\combatSkillFull{Atirar em Cobertura}{2}{GRA 5 e Cobertura Parcial}{Padrão}{Expor-se por um instante e voltar à proteção antes da resposta inimiga}{Realize um ataque à distância com \textbf{$-$2 de acerto}. Depois, mova 1 unidade para um espaço de Cobertura Total criado pelo mesmo obstáculo, sem provocar ataques de oportunidade. Se não houver esse espaço adjacente ou linha de visão durante o disparo, a habilidade não pode ser usada.}

\combatSkillFull{Ponto Cego}{5}{GRA 10 e SEN 10}{Livre, antes de atacar}{Atingir um inimigo distraído pelo combate com um aliado}{Escolha um alvo engajado corpo a corpo com um aliado. O ataque ignora Esquiva, mas ainda enfrenta Resistência e Bloqueio, e não pode atingir o aliado por falha. Uma vez por turno.}

\combatSkillFull{Disparo Duplo}{4}{GRA 10 e duas armas de distância de uma mão carregadas}{Padrão}{Trocar precisão por dois disparos sem transformar toda arma em multiataque}{Realize um ataque com cada arma contra o mesmo alvo. Ambos sofrem \textbf{$-$2 de acerto}, podem resultar em crítico e são instâncias separadas. Resolva a recarga de cada arma separadamente. Não pode combinar-se com outro ataque adicional.}

\combatSkillFull{Tiro de Reação}{7}{GRA 15}{Reação}{Impedir que um inimigo atravesse uma linha de tiro}{Quando um inimigo visível entrar ou se mover dentro do alcance curto da arma, realize um ataque básico. Se acertar, o movimento termina no espaço atual. O alvo ainda pode usar outra ação de movimento, se possuir uma.}

\combatSkillFull{Tiro Perfurante}{8}{GRA 15 e projétil perfurante}{Padrão}{Aproveitar inimigos alinhados sem se tornar uma área genérica}{Ataque o primeiro alvo. Se acertar, escolha um segundo diretamente atrás dele e faça outro teste com \textbf{$-$3 de acerto}. O segundo recebe metade do dano rolado para o primeiro, antes das defesas do primeiro; depois aplica as próprias defesas. O segundo acerto não pode ser crítico.}

\combatSkillFull{Faro de Caçador}{5}{SEN 15}{Movimento}{Rastrear um alvo que usa névoa, invisibilidade ou fuga}{Marque um alvo visível por 3 rodadas. Você conhece sua posição enquanto permanecer a até 30 unidades e ignora ocultação causada por invisibilidade ou névoa, mas ainda precisa de linha de efeito para atacar. Apenas um alvo pode estar marcado.}

\combatSkillFull{Sniper: Olho por Olho}{6}{GRA 15, SEN 15 e arma de precisão}{Livre, após sofrer ataque à distância}{Responder ao atirador que revelou a própria posição}{Uma vez por rodada, marque quem causou o dano. Seu próximo ataque contra ele até o fim do próximo turno recebe \textbf{+2 no acerto e +1 na Margem de Ameaça}. O benefício termina após um ataque.}

\combatSkillFull{Sniper: Olhos de Águia}{X (máx. 6)}{SEN 15 e Mira Focada}{Livre, antes de atacar}{Alcançar alvos distantes sem atravessar obstáculos}{Para cada PC gasto, aumente o alcance efetivo do próximo ataque em \textbf{3 unidades}. O bônus termina após o ataque e não remove Cobertura nem linha de efeito.}

\combatSkillFull{Tiro de Aviso}{4}{GRA 10, SEN 10 e Intimidação treinada}{Padrão}{Reduzir a ofensiva de um inimigo sem feri-lo}{Não cause dano. Dispute Intimidação usando SEN contra Temperança de um alvo inteligente a até 10 unidades. Se vencer, aplique Abalado por 1 rodada. Depois do teste, o alvo fica imune ao seu Tiro de Aviso por 2 rodadas.}

\combatSkillFull{Recarregar Sob Pressão}{6 crescente}{GRA 15 e arma com recarga}{Livre}{Manter uma arma lenta funcionando durante uma emergência}{Recarregue imediatamente uma arma que normalmente exigiria Movimento. A primeira utilização no combate custa 6 PC; cada uso posterior custa +3 PC, sem limite máximo de custo. Armas cuja recarga exige Ação Padrão não podem usar esta técnica. Uma vez por turno.}

\combatSkillFull{Recarga de Emergência}{12 crescente}{GRA 20 e Recarregar Sob Pressão}{Movimento}{Evoluir a recarga rápida para rifles e mecanismos extremamente pesados}{Recarregue uma arma cuja recarga normalmente exigiria Ação Padrão. A primeira utilização no combate custa 12 PC; cada uso posterior custa +4 PC. Não reduz a recarga abaixo de Movimento, não funciona mais de uma vez por turno e não se combina com outra redução de recarga.}

\combatSkillFull{Mira de Precisão}{X (máx. 5)}{GRA 15 e Mira Focada}{Livre, antes de atacar}{Converter PC em precisão contra uma defesa alta}{Gaste até 5 PC e receba \textbf{+1 no acerto por PC} no próximo ataque deste turno. Gastar 5 PC também ignora Cobertura Parcial, nunca Cobertura Total. Não acumula com outro uso de Mira de Precisão.}

\combatSkillFull{Olhar de Rapina}{4 por rodada}{SEN 20, Mira Focada e arma de precisão}{Padrão para iniciar; Livre para manter}{Recompensar o sniper que permanece imóvel observando o mesmo alvo}{Escolha um alvo visível e não se mova. Após uma rodada completa observando, receba +1 na Margem de Ameaça contra ele; após duas, o bônus chega ao máximo de +2. Pague no início de cada turno. Mover-se, sofrer dano, perder visão ou atacar outro alvo encerra o efeito.}

\combatSkillFull{Tiro Ricochete}{8}{GRA 15 e arma de fogo ou besta}{Padrão}{Contornar uma cobertura rígida usando uma superfície real}{Escolha uma superfície sólida e um alvo cuja posição você conheça. Faça um ataque com \textbf{$-$2 de acerto} que pode contornar Cobertura Total por um único ricochete geometricamente possível. Não pode resultar em crítico.}

\combatSkillFull{Tiro em Curva}{7}{GRA 15 e arco}{Padrão}{Contornar cobertura sem depender de superfície para ricochete}{Curve a trajetória por um caminho lateral livre e ataque um alvo conhecido atrás de cobertura com \textbf{$-$2 de acerto}. Não atravessa objetos sólidos, exige espaço para o arco da flecha e não pode resultar em crítico.}

\combatSkillFull{Tiro Destroçante}{8}{GRA 15 e arma de precisão}{Livre, antes de atacar}{Vencer armaduras pesadas preservando o valor de escudos}{Se acertar e o alvo Bloquear, o VB da armadura é considerado 0; bônus de escudo, arma e habilidade permanecem. O ataque não pode resultar em crítico nem combinar-se com outro efeito que ignore VB.}

\combatSkillFull{Desengajar}{3}{GRA 5}{Movimento}{Criar distância curta sem substituir uma retirada completa}{Mova até 4 unidades para longe do inimigo mais próximo. Esse deslocamento não provoca ataques de oportunidade. Diferente de Recuar Estratégico, não dobra seu Movimento nem permite atravessar toda a linha inimiga.}

\combatSkillFull{Lobo Solitário}{12}{GRA 15 e SEN 10}{Padrão}{Fortalecer o atirador isolado mediante perda real de suporte}{Até o fim da cena, você não pode receber cura ou Buff de aliados. Uma vez por turno, um ataque seu causa \textbf{+1D6 de dano}. Cancele como Ação Livre; depois de cancelado, não pode ser reativado na mesma cena.}

\combatSkillFull{Rajada de Flechas}{10}{GRA 15 e arco}{Padrão}{Oferecer dano em área inferior ao disparo especializado}{Ataque separadamente todos os alvos em cone de 3 unidades. Cada acerto causa apenas os dados base do arco, sem MOD ou dano adicional, e não pode resultar em crítico. Cada alvo só pode ser atingido uma vez.}

\combatSkillFull{Disparo Paralisante}{9}{GRA 15 e SEN 10}{Padrão}{Trocar dano por mobilidade ou desarme temporário}{Realize um ataque que causa metade dos dados base da arma, sem MOD. Ao acertar, escolha: o alvo disputa FOR contra o resultado do ataque para evitar Lento por 1 rodada; ou disputa MIG para não soltar um item de uma mão. Depois, fica imune a esta técnica por 1 rodada.}

\combatSkillFull{Cobertura de Fogo}{5 por rodada}{GRA 15}{Padrão para iniciar; Livre para manter}{Proteger o deslocamento de aliados por supressão, não por dano}{Escolha um inimigo visível dentro do alcance. Enquanto pagar no início do turno e não atacar outro alvo, ele sofre Desvantagem em ataques contra aliados em movimento e não pode usar ataques de oportunidade. O efeito termina se ele obtiver Cobertura Total ou sair do alcance.}

% {endranged}
