%  Contents/dados_no_overgrown.tex
\midsectiontitle{Dados no Overgrown}

\titlesection{A Manifestação Numérica}
No universo de \textit{Overgrown}, os dados transcendem a mera casualidade, eles representam a manifestação das capacidades inatas e divinas de um personagem. Cada rolagem é o encontro entre o potencial do aventureiro, os conhecimentos do Pináculo e a pressão do momento presente.

\titlesection{Os Três Pilares das Rodadas}
Toda interação significativa com o mundo é regida por uma estrutura de três fundamentos que ditam o destino de uma jogada:

\begin{description}
    \item[\ringm{Potencial Inato (Atributos)}:] Refletem a força bruta, agilidade ou a sabedoria divina. No sistema \textit{Overgrown}, o valor do seu atributo não é apenas um bônus, mas o que determina o volume de poder, ou seja, a quantidade de dados, que você pode manifestar em uma ação.
    
    \item[\ringm{Modificadores de Fluxo}:] São as variáveis externas. Bônus provenientes de equipamentos, bênçãos de magias, trilhas da Árvore de Talentos ou vantagens táticas situacionais concedidas pelo mestre.
    
    \item[\ringm{A Resultante Final}:] O ápice da jogada. É a soma do melhor resultado obtido nos dados com os modificadores, definindo se as ações do personagem se empõem sobre a realidade ou se foram superadas pelos desafios encontrados.
\end{description}

\titlesection{Mecânica de Resolução}
O sistema utiliza principalmente o dado de vinte lados (\textbf{d20}) para testes de perícia, ataques e salvaguardas. Dados de outras faces, do \textbf{d2} (Moeda) ao \textbf{d100}, são reservados para calcular o impacto de danos, efeitos de magias e eventos aleatórios do destino.

\subsection*{Ascensão de Atributos}
A maestria em um atributo concede ao personagem uma vantagem grandiosa. A cada \textbf{5 pontos} investidos em um atributo, o aventureiro ganha o direito de arremessar um dado adicional, escolhendo o maior resultado entre eles. Esta progressão não apenas eleva a média dos resultados, mas expande exponencialmente as chances de manifestar um Sucesso Crítico.

\begin{rpgboxtips}{Intervenção Crítica}
Um resultado \textbf{20} natural é um Sucesso Crítico: um acerto garantido que ignora qualquer tentativa de esquiva, podendo ser mitigado apenas por bloqueios. Por outro lado, um \textbf{1} natural é uma Falha Crítica, um erro catastrófico que rompe o fluxo da ação. Lembre-se: cada ataque e magia possui efeitos críticos únicos em suas descrições.
\end{rpgboxtips}

% Tabela de Progressão de Poder
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabular}{@{} cc @{}}
\toprule
\rowcolor{gray!15} \textbf{\ringm{Magnitude do Atributo}} & \textbf{\ringm{Reserva de Dados (d20)}} \\ 
\midrule
1 -- 5   & 1d20 \\
6 -- 10  & 2d20 \\
11 -- 15 & 3d20 \\
16 -- 20 & 4d20 \\
\textbf{21+} & \textbf{5d20} \\ 
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\begin{rpgboxtips}{Além do Limite Mortal}
O limite natural de um aventureiro é a reserva de \textbf{5 dados}. Aqueles que portam Selos de Divindade ou acessam estados superiores através de \textbf{Nós Supremos} podem quebrar esta barreira, manifestando reservas de poder que desafiam a compreensão humana. Possuir \textbf{0 pontos} em um atributo impõe \textbf{Desvantagem}: role dois dados e utilize o \textit{menor} resultado.
\end{rpgboxtips}

\titlesection{Vantagem e Desvantagem}

Certas situações, habilidades e magias conferem \textbf{Vantagem} ou \textbf{Desvantagem} em um teste ou ataque. Essas condições alteram a forma como os dados são rolados e qual resultado é utilizado.

\begin{description}
    \item[\ringm{Vantagem}:] Role \textbf{dois d20} e utilize o \textbf{maior} resultado. Representa circunstâncias favoráveis: terreno elevado, alvo desprevenido, auxílio de um aliado ou efeito de uma habilidade.
    \item[\ringm{Desvantagem}:] Role \textbf{dois d20} e utilize o \textbf{menor} resultado. Representa condições adversas: visibilidade nula, ferimento grave, status negativos ou posição tática desfavorável.
\end{description}

\begin{rpgboxtips}{Múltiplas Fontes}
Independentemente de quantas fontes de Vantagem ou Desvantagem estejam ativas simultaneamente, seus efeitos \textbf{não se acumulam}. Basta uma fonte de cada para que o efeito seja aplicado. Se o personagem possuir ambos ao mesmo tempo, eles se cancelam mutuamente e o dado é rolado normalmente.
\end{rpgboxtips}
