\midsectiontitle{Armas e Armaduras}

Em \textit{Overgrown}, cada arma é uma escolha de identidade. 
Não existem regras para ditar quantas armas o aventureiro pode carregar ou quando utilizá-las, estar preparado 
é parte do valor de sobreviver no Pináculo. 

% ==============================================================================
\section*{Armas Corpo a Corpo}
% ==============================================================================


{
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{m{#1}}
\setlength{\extrarowheight}{3pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.30\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.09\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.08\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.16\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}X|}
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\ringm{Nome}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Ameaça}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Peso}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Dano Base}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Propriedade Especial}}} \\
    \hline
    Adaga                 & 18 & 1 & 2D4 + MOD de GRA  & \textbf{Assassin:} Pode usar duas adagas e realizar dois ataques em sua ação padrão. \\
    \hline
    Bo                    & 20 & 3 & 2D6 + MOD de MIG  & \textbf{Monk:} Todo ataque bem-sucedidos aplica \link{status:consussao}{Concussão}. \\
    \hline
    Escudo                & 20 & 3 & 1D4 + MOD de MIG  & \textbf{Guardian:} Permite bloquear, adiciona 1D10 de resistência.\\
    \hline
    Espada de Duas Mãos   & 20 & 4 & 2D8 + MOD de MIG  & \textbf{Guerreiro:} Permite bloquear usando a espada. Adiciona 1D6 de resistência.\\
    \hline
    Espada de uma Mão     & 19 & 2 & 2D6 + MOD de MIG  & \textbf{Warden:} Pode usar escudo sem punição de carga do escudo. \\
    \hline
    Lança                 & 19 & 5 & 2D8 + MOD de MIG  & \textbf{Lancer:} Inimigos que entrarem no alcance de 1 unidade recebem um ataque de oportunidade.\\
    \hline
    Machado de uma mão    & 19 & 6 & 2D8 + MOD de MIG  & \textbf{BloodLetter:} Permite usar dois machados de uma mão simultaneamente. \\
    \hline
    Machado de duas mãos  & 20 & 7 & 5D6 + MOD de MIG & \textbf{Berserker:} Se tiver usando apenas armadura leve, causa 4D4 de dano adicional. \\
    \hline
    Maça de uma mão       & 19 & 3 & 2D6 + MOD de WIS  & \textbf{Crusader:} Se equipado com um escudo, causa 1D8 de dano adicional. \\
    \hline
    Maça de duas mãos     & 20 & 6 & 2D6 + 2D4 + MOD de WIS & \textbf{Legionary:} Permite bloquear usando a arma, concede 1D6 de resistência. \\
    \hline
    Martelo de uma mão    & 19 & 3 & 2D6 + MOD de MIG  & \textbf{Templar:} Se equipado com um escudo, causa 1D8 de dano adicional. \\
    \hline
    Martelo de duas mãos  & 20 & 6 & 2D8 + 1D4 + MOD de MIG & \textbf{Avenger:} Permite bloquear usando a arma, concede 1D6 de resistência. \\
    \hline
    Soqueiras             & 19 & 1 & 1D4 + MOD de MIG  & \textbf{Pugilist:} Para cada 2 MOD de Grace, pode realizar um ataque adicional por ação padrão. \\
    \hline
\end{tabularx}
}

% ==============================================================================
\section*{Armas de Longo Alcance}
% ==============================================================================

\vspace{4pt}
\noindent
{%
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{m{#1}}
\setlength{\extrarowheight}{3pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.30\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.09\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.08\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.16\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}X|}
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\ringm{Nome}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Ameaça}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Peso}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Dano Base}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Propriedade Especial}}} \\
    \hline
    Arco Composto         & 19 & 5 & 2D8 + MOD de GRA  & \textbf{Hunter:} Você tem vantagem em ataques acima de 20 unidades de distância. \\
    \hline
    Arco Leve             & 20 & 1 & 1D8 + 1D4 + MOD de GRA  & \textbf{Scout:} Quando estiver em escondido, ou for o primeiro atacante, causa dano 1D10 extra. \\
    \hline
    Arco Recurvo          & 19 & 3 & 2D6 + 1D4 + MOD de GRA  & \textbf{Ranger:} Quando estiver em terreno mais alto que o alvo, causa dano 1D6 extra. \\
    \hline
    Besta Leve            & 19 & 3 & 2D4 + MOD de GRA  & \textbf{Pathfinder:} Permite usar duas bestas leves e realizar dois ataques em sua ação padrão. \\
    \hline
    Besta Pesada          & 20 & 5 & 2D8 + MOD de GRA  & \textbf{Marksman:} No inicio do combate pode marcar um alvo. Ataques contra o alvo causam 1D6 extra. \\
    \hline
    Bola de Cristal       & 20 & 2 & 1D4 + MOD de WIS  & \textbf{Channeler:} Adiciona MOD WIS a todos os testes de ataque e dano de magias. \\
    \hline
    Bucaneira             & 20 & 7 & 4D6 + MOD de MIG & \textbf{Buccaneer:} Acertos criticos ignoram a armadura do alvo. \\
    \hline
    Cajado                & 20 & 3 & 3D4 + MOD de WIS  & \textbf{Arcanist:} Usar magias com cajado pode consumir 10 de IEP para aumentar o dano em 1D10 \\
    \hline
    Espingarda de Caça    & 18 & 4 & 2D6 + MOD de GRA  & \textbf{Hunter:} Permite usar Mira Focada como ação livre, sem gastar pontos de combate. \\
    \hline
    Grimório              & 19 & 2 & 2D6 + MOD de WIS  & \textbf{Archmage:} Permite conjurar magias extras não aprendidas na Árvore de Habilidades. \\
    \hline
    Pistola               & 17 & 2 & 1D8 + MOD de GRA  & \textbf{Gunslinger:} Pode usar duas pistolas simultaneamente e realizar dois ataques por ação padrão. \\
    \hline
    Rifle de Precisão     & 17 & 8 & 4D8 + MOD de GRA  & \textbf{Deadeye:} Acertos críticos causam dano 1D8 adicional e ignoram redução de dano do alvo. \\
    \hline
    Varinha               & 19 & 1 & 1D8 + MOD de WIS  & \textbf{Sorcerer:} Ataque básico causa Dano Mágico sem consumir Energia. \\
    \hline
\end{tabularx}
}


% ==============================================================================
\section*{Armaduras e Proteções}
% ==============================================================================

Em \textit{Overgrown}, vestir uma armadura não garante proteção passiva automática; ela fornece os meios para que o usuário se defenda. A eficácia de um traje é medida pelo seu valor de \link{stats:armour}{Armadura}, utilizado no sistema de Bloqueio, e sua integridade física através da \textbf{Vida de Armadura}.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Resistência (Bloqueio):} Capacidade do traje de absorver ou defletir impactos quando o jogador declara um bloqueio.
    \item \textbf{Vida de Armadura:} Integridade estrutural do equipamento. Só é reduzida por \textbf{danos de Ruptura}. Se chegar a 0, o traje quebra e perde seu valor de Armadura, mantendo apenas efeitos especiais.
\end{itemize}

\vspace{4pt}
\noindent
{%
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{m{#1}}
\setlength{\extrarowheight}{3pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.30\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.08\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.18\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}m{0.12\textwidth}|>{\columncolor{white}\centering\arraybackslash}X|}
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\ringm{Nome}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Peso}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Vida de Armadura}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Resistência}}} &
    \multicolumn{1}{c|}{\textbf{\ringm{Efeitos}}} \\
    \hline
    Armadura de Couro & 2 & 25          & 5  & \textbf{Agilidade:} +5 de Esquiva adicional. \textbf{Reforço:} Proteção básica sem prejuízo à mobilidade. \\
    \hline
    Armadura de Placas& 8 & Inquebrável & 20 & \textbf{Tanque de Guerra:} Imune a danos de Ruptura comuns. \textbf{Restrição:} --15 de Esquiva. \\
    \hline
    Cota de Malha     & 4 & 45          & 10 & \textbf{Malha Trançada:} +2 RD Puro contra cortes. \textbf{Barulhento:} --3 em testes de Furtividade. \\
    \hline
    Couraça de Metal  & 6 & 65          & 15 & \textbf{Peso Morto:} --7 de Esquiva. \textbf{Impermeável:} Enquanto intacta, imune a \link{status:consussao}{Concussão}. \\
    \hline
    Vestes de Pano    & 1 & 10          & 0  & \textbf{Condutor Rúnico:} +1 Espaço de Melhoria Rúnica. \textbf{Liberdade:} Sem limite de Esquiva. Sem penalidade de ruído. \\
    \hline
\end{tabularx}
}

\vspace{8pt}
\begin{rpgboxtips}{O Uso do Bloqueio}
Ao ser alvo de um ataque, você pode declarar um \textbf{Bloqueio}. O valor de \textbf{Resistência} da sua armadura determina quanto do impacto será mitigado. Escudos somam seus próprios valores de Armadura a este total.
\end{rpgboxtips}

