% Contents/arvore_de_habilidade_e_talentos.tex
\midsectiontitle{Árvore de Habilidades e Talentos}

\titlesection{O Caminho do Pináculo}

A evolução em \textit{Overgrown} transcende a mera experiência de batalha; ela é uma ascensão rúnica através da \textbf{Árvore de Habilidades e Talentos}. Diferente dos sistemas convencionais, aqui não existem caminhos pré-definidos por classes rígidas. O sistema é uma vasta tapeçaria de conhecimentos celestiais derivados do Pináculo, onde cada nó desbloqueado representa a alma do aventureiro sendo lapidada pelos conhecimentos do Pináculo.

Ao investir seus pontos, o personagem manifesta aumentos de atributos, domina artes arcanas ou refina sua técnica marciais até níveis divinos.

\subsection*{O Ritual de Ressonância}
A jornada de um herói raramente é uma linha reta. Em \textit{Overgrown}, o destino pode ser reescrito através das \textbf{Lembranças do Passado}. Este artefato raro é uma moeda de prata imbuída de Energia Primordial puríssima, que permite que o elo entre o usuário e o Pináculo seja redefinido, permitindo a redistribuição de seus talentos.

\begin{rpgboxtips}{Lembrança do Passado}
Este item físico é o símbolo de sua evolução dentro da hierarquia divina. Uma unidade é concedida sempre que o aventureiro sobe de patente e reporta seus feitos à central da Guilda. Em um dos lados, a \textbf{Balança} representa o equilíbrio de suas escolhas; no outro, as \textbf{Asas} simbolizam a liberdade de trilhar um novo destino.
\end{rpgboxtips}

\titlesection{A Anatomia dos Nós}
O Pináculo oferece seis categorias de conhecimentos distintos. Compreender a natureza de cada \textbf{Nó} é a diferença entre um aventureiro comum e uma lenda moldada pelos deuses.

\begin{description}
    \item[\ringm{Nós de Atributos}:] Conhecidos como \textit{"Nós de Viagem"}, são os alicerces da progressão da árvore de talentos. Concedem 1 ou mais pontos em atributos, servindo como a trilha necessária para alcançar as sessões mais profundas do conhecimento.
    
    \item[\ringm{Nós de Magias}:] Desbloqueiam conhecimentos divinos sobre magias e rituais. Estas runas garantem habilidades passivas e ativas, permitindo que o usuário dobre a realidade à sua vontade mística.
    
    \item[\ringm{Nós de Ataques}:] Melhoram a maestria do corpo como arma. Estes nós refinam a agressividade física, concedendo técnicas marciais avançadas ou aprimorando a letalidade de ataques básicos.
    
    \item[\ringm{Nós de Estatísticas}:] São ajustes precisos na forma física e espiritual. Otimizam métricas como precisão, vigor e defesa, garantindo que o personagem opere em sua eficiência máxima sob pressão.
    
    \item[\ringm{Nós Supremos}:] As joias da coroa da ascensão. Representam mecânicas que desafiam as leis naturais, garantindo vantagens que alteram permanentemente a dinâmica do combate e a interação com o mundo.
    
    \item[\ringm{Nós de Ligação}:] \textit{(Custo: 0 Pontos)}. Pontes rúnicas que conectam ramificações distantes. Permitem que o aventureiro salte entre especializações sem desperdiçar pontos, facilitando a criação de estilos híbridos e versáteis.
\end{description}

\begin{rpgboxtips}{Economia de Talentos}
Planejar sua rota através dos \textbf{Nós de Ligação} é o segredo para a maestria. Eles permitem ignorar atributos desnecessários para sua estratégia atual, permitindo que você alcance múltiplos \textbf{Nós Supremos} de forma antecipada e eficiente.
\end{rpgboxtips}