% Contents/origens.tex
\originlink{data:origem}
\midsectiontitle{Origens do Pináculo}

\section*{De onde você veio?}

Antes de empunhar uma espada ou conjurar uma magia, todo aventureiro possui um passado. As Origens representam a essência de quem o personagem era antes de se entregar aos perigos de \textit{Overgrown}. 

A escolha da sua Origem define a sua \textbf{Perícia Grátis Inicial}. Esta perícia não conta no limite das 5 perícias iniciais de Nível 0, totalizando 6 perícias para o personagem iniciante.

\section*{Adjetivos de Origem}

\pericia{Andarilho}{Acostumado a conduzir transportes e caravanas por estradas perigosas e rotas comerciais. \textbf{Perícia:} \textit{Condução*}.}

\pericia{Atento}{Seus sentidos são aguçados; você ouve o que ninguém ouve e vê o que está oculto no horizonte. \textbf{Perícia:} \textit{Percepção}.}

\pericia{Bestial}{Sempre teve uma conexão inexplicável com as feras, sentindo-se mais confortável entre animais do que entre pessoas. \textbf{Perícia:} \textit{Adestramento}.}

\pericia{Curativo}{Sua compreensão sobre o corpo e fármacos permitiu que você trouxesse muitos de volta da beira da morte. \textbf{Perícia:} \textit{Medicina*}.}

\pericia{Diplomático}{Você possui o dom da palavra e sabe como navegar em conflitos usando apenas a razão e o carisma. \textbf{Perícia:} \textit{Eloquência}.}

\pericia{Dissimulado}{Mestre em ocultar a verdade, você tece mentiras tão naturais quanto a própria respiração. \textbf{Perícia:} \textit{Enganação}.}

\pericia{Engenhoso}{Sempre teve facilidade em entender como as coisas funcionam, de polias complexas a fortificações. \textbf{Perícia:} \textit{Engenharia*}.}

\pericia{Erudito}{Sua curiosidade o levou a acumular vasto conhecimento sobre a história, línguas e costumes do mundo. \textbf{Perícia:} \textit{Cultura}.}

\pericia{Estóico}{Sua mente é uma fortaleza; você permanece calmo e sob controle mesmo diante do horror psicológico. \textbf{Perícia:} \textit{Temperança}.}

\pericia{Exibicionista}{O palco é seu lar; você sabe exatamente como prender a atenção de uma multidão e entretê-la. \textbf{Perícia:} \textit{Performance}.}

\pericia{Gastronômico}{Você entende a química dos sabores e como uma refeição bem preparada pode restaurar o espírito e o corpo. \textbf{Perícia:} \textit{Chef*}.}

\pericia{Imponente}{Sua mera presença física ou o peso de suas palavras é o suficiente para dobrar a vontade alheia pelo medo. \textbf{Perícia:} \textit{Intimidação}.}

\pericia{Instintivo}{Seus reflexos são puramente medulares; você reage a perigos antes mesmo da sua mente processá-los. \textbf{Perícia:} \textit{Reflexos}.}

\pericia{Invisível}{Você aprendeu cedo que a melhor forma de sobreviver é não ser notado, movendo-se como uma sombra. \textbf{Perícia:} \textit{Furtividade}.}

\pericia{Irritante}{Mestre na arte de tirar os outros do sério, você usa o escárnio para desestabilizar qualquer oponente. \textbf{Perícia:} \textit{Provocação}.}

\pericia{Marginal}{Sua vida foi pautada por regras próprias, agindo à margem da sociedade e quebrando trincas. \textbf{Perícia:} \textit{Crime}.}

\pericia{Metódico}{Sua atenção aos detalhes permite que você encontre rastros, provas e tesouros onde outros veriam apenas caos. \textbf{Perícia:} \textit{Investigação}.}

\pericia{Naturalista}{Criado sob as leis da fauna e flora, seu conhecimento sobre o mundo científico e selvagem é orgânico. \textbf{Perícia:} \textit{Natureza}.}

\pericia{Navegante}{Sente-se em casa apenas sob o balanço das águas ou o fluxo dos ventos em grandes embarcações. \textbf{Perícia:} \textit{Navegação*}.}

\pericia{Perspicaz}{Nada escapa ao seu olhar; você lê as pessoas através de microexpressões e hesitações. \textbf{Perícia:} \textit{Discernimento}.}

\pericia{Resiliente}{Sua resistência física ultrapassa o comum; você suporta privações e dores que derrubariam outros. \textbf{Perícia:} \textit{Constituição}.}

\pericia{Rúnico}{Suas mãos possuem o toque sagrado necessário para gravar runas e moldar materiais condutores. \textbf{Perícia:} \textit{Xilografia*}.}

\pericia{Rústico}{Capaz de encontrar sustento e abrigo no mais hostil dos biomas, você é um sobrevivente nato. \textbf{Perícia:} \textit{Sobrevivência}.}

\pericia{Sedutor}{Seu magnetismo é uma arma; você sabe como despertar desejos e influenciar emoções com um olhar. \textbf{Perícia:} \textit{Sedução}.}

\pericia{Tático}{Sua mente trabalha em prol da vantagem; você enxerga o campo de batalha como um tabuleiro. \textbf{Perícia:} \textit{Estratégia}.}

\pericia{Vigoroso}{Seu corpo foi forjado pelo esforço físico constante, tornando-o capaz de superar qualquer barreira natural. \textbf{Perícia:} \textit{Atletismo}.}

\pericia{Zeloso}{Você possui um cuidado nato com suas ferramentas, sabendo exatamente como manter o metal afiado e o couro firme. \textbf{Perícia:} \textit{Manutenção*}.}

\begin{rpgboxtips}{O Peso das Origem}
Escolher ser \textit{Dissimulado} ou \textit{Estóico} diz muito mais sobre o seu personagem do que uma profissão. Pense em como esse traço de personalidade influenciou suas decisões até aqui e como ele moldará suas interações na busca dos conhecimentos do Pináculo.
\end{rpgboxtips}