\originlink{data:worldcontext}
\midsectiontitle{Contexto do Mundo}

\section*{Terras do Norte}
As terras do norte são divididas em dois continentes, separados por uma fenda oceânica.

\subsection*{Nortradum do Leste}
Um vasto continente, moldado pelo poder militar. Governado pela capital \textbf{Goerdia}, onde o grande exército de proporções continentais é mantido, o território é dividido em seis reinos, cada qual liderado por uma família nobre, mas todos submissos ao consulado de Goerdia.

\textbf{\ringmfamily Cultura:} Uma sociedade marcada por hierarquia rígida e honra marcial. Crianças são treinadas desde cedo em combate e estratégia. O lema continental é \textit{"Aço forja nações"}. Festivais anuais celebram batalhas históricas com torneios entre os reinos. A lealdade ao Consulado é suprema, traição é punida com exílio ou morte.

\subsubsection*{Gastan (Família Vesperia) – \textit{"Onde trovões nascem"}}
O maior fabricante de armas bélicas do continente. A família Vesperia descende de ferreiros que estudaram como forjar catapultas e balistas de precisão letal durante a Grande Guerra de Unificação, há 900 anos. Seu símbolo é uma vespa de aço, representando ataques rápidos e mortais.

\textbf{\ringmfamily Lorde atual:} Tiberius Vesperia III, um estrategista obcecado por inovação bélica. Mantém segredo sobre um projeto de "armas trovejantes" que rivalizam com a pólvora de grandes bombas.

\textbf{\ringmfamily Cultura local:} Gastan é uma região industrializada com forjas que nunca apagam. O céu está sempre tingido de vermelho e cinza pela fumaça. Seus cidadãos valorizam eficiência e resultados acima de tudo. Festivais locais incluem demonstrações de novas armas.

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:} A filial de Gastan é especializada em missões de escolta de caravanas de armas e sabotagem industrial. Aventureiros também podem ser contratados para testar protótipos em campo.

\subsubsection*{Verdun (Família Dracon) – \textit{"Fio que corta destinos"}}
Renomados pelo aço e suas espadas lendárias. Os Dracon são descendentes de um dragão vermelho que, segundo lendas, ensinou seus ancestrais a forjar com fogo draconiano. Cada espada Verduniana carrega runas que canalizam o espirito do antigo dragão.

\textbf{\ringmfamily Senhora atual:} Isolde Dracon, mestre-espadachim que derrotou 47 duelistas em sequência para provar sua linhagem. Usa uma espada chamada "Suspiro Carmesim" que dizem beber o sangue de seus inimigos.

\textbf{\ringmfamily Cultura local:} Verdun é obcecada por duelos honoráveis. Disputas legais são resolvidas por combates. Crianças recebem suas primeiras espadas aos 7 anos. O reino possui a maior academia de artes com espadas do mundo, onde mestres de todos os continentes viajam para treinar e testar suas habilidades.

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:} A filial de Verdun oferece missões de caça a monstros cujas escamas/garras servem como material para forja. Aventureiros lutam em arenas locais por prestígio e recompensas.

\subsubsection*{Ethonia (Família Faster) – \textit{"Muralha de vontade"}}
Forjadores de armaduras de elite. A família Faster dominou a arte da alquimia defensiva, criando ligas que absorvem impacto mágico e físico. Suas armaduras são conhecidas por salvar vidas até mesmo da morte.

\textbf{\ringmfamily Lorde atual:} Aldric Faster, um alquimista-guerreiro que perdeu o braço esquerdo em batalha e o substituiu por uma prótese de sua própria criação, mais forte que o original.

\textbf{\ringmfamily Cultura local:} Ethonia valoriza a perfeição técnica. Cada armadura leva semanas para ser concluída e é tratada como obra de arte. A capital, \textbf{Fortaleza Prateada}, possui museus dedicados a armaduras históricas. Cidadãos usam placas decorativas como símbolo de status.

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:} Aventureiros são contratados para recuperar materiais raros e testar armaduras em condições extremas. Missões de exploração em ruínas antigas em busca de técnicas perdidas.

\subsubsection*{Petoria (Família Petoria) – \textit{"O que não quebra, não cai"}}
Mestres na criação de escudos indestrutíveis. A família Petoria mantém um segredo ancestral: suas forjas estão construídas sobre um meteoro caído há milênios, cujo metal possui propriedades únicas de resistência. Eles são a única família que mantém o nome do reino, seu fundador jurou que "Petoria nunca cairá".

\textbf{\ringmfamily Senhor atual:} Magnus Petoria, um gigante de homem que carrega um escudo tão grande quanto uma porta. Dizem que ele sozinho segurou uma muralha desmoronando por três dias até que reforços chegassem.

\textbf{\ringmfamily Cultura local:} Petoria é conservadora e tradicionalista. Famílias passam técnicas de geração em geração. A sociedade é organizada em guildas de ferreiros, cada uma especializada em diferentes tipos de escudos. Torneios de "Última Defesa" testam quem resiste mais tempo contra ondas de ataque.

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:} Missões focadas em defesa, proteger caravanas, cidades sob cerco, VIPs. A filial treina aventureiros em táticas defensivas e formação de muralha de escudos.

\subsubsection*{Vizagia (Família Red) – \textit{"Conhecimento é a espada que não enferruja"}}
Guardiões dos grimórios e glifos arcanos. Os Red são uma linhagem de magos de guerra que, há séculos, perceberam que magia pura poderia ser inscrita em armas, criando os primeiros "Glifos de Batalha". Seu nome "Red" vem do sangue de magos sacrificados para selar os primeiros grimórios proibidos.

\textbf{\ringmfamily Arquimaga atual:} Seraphina Red, a mais jovem líder (32 anos) e considerada a mente arcana mais brilhante do continente. Porta o "Grimório das Mil Runas", que dizem conter feitiços capazes de destruir nações.

\textbf{\ringmfamily Cultura local:} Vizagia é uma teocracia mágica onde conhecimento é moeda. Bibliotecas são templos, e bibliotecários são sacerdotes. Crianças com aptidão mágica são levadas às \textbf{Torres Escarlates} para treinamento. O reino possui leis estritas sobre magia negra, praticantes são marcados com runas em suas testas e exilados.

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:} A filial é um centro de pesquisa arcana. Aventureiros caçam artefatos mágicos, exploram ruínas de civilizações mágicas extintas e combatem anomalias arcanas.

\subsubsection*{Goerdia (Consulado) – \textit{"Um exército, uma nação, um propósito"}}
Centro político e militar, onde as ordens supremas são dadas. Goerdia não é governada por uma família, mas por um \textbf{Consulado de Sete}, composto pelos líderes militares mais brilhantes, eleitos por mérito em batalha. A cidade é uma fortaleza viva, com muralhas concêntricas e uma academia militar que treina mais de 50.000 soldados simultaneamente.

\textbf{\ringmfamily Cônsul Supremo:} General Cassius Vorhan, veterano de 40 campanhas, conhecido como "O Estrategista Imortal" por nunca ter perdido uma batalha. Possui uma cicatriz atravessando todo o rosto, de uma guerra contra um grupo de Orcs invasores há 20 anos.

\textbf{\ringmfamily Cultura local:} Militarista ao extremo. Todos os cidadãos servem no exército por no mínimo 5 anos. Hierarquia é absoluta, patentes determinam onde você mora, come e trabalha. A cidade funciona como uma máquina de guerra perfeita. Desfiles militares ocorrem semanalmente.

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:} A filial central de Nortradum do Leste. Serve como ligação entre o exército e aventureiros mercenários. Missões incluem reconhecimento em território inimigo, assassinatos políticos, recuperação de desertores e eliminação de ameaças que o exército regular não pode combater.

\subsection*{Nortradum do Oeste}
Uma república de elfos envolta por uma imensa floresta viva, dita ser uma entidade consciente que protege seus filhos élficos. Poucos estrangeiros adentram suas fronteiras, e menos ainda retornam. Os elfos que migram para outros continentes carregam consigo segredos antigos e uma longevidade que espanta todos, mistério que ninguém fora de sua cultura compreende. A república é governada pelos \textbf{Anciãos da Floresta}.

\textbf{\ringmfamily A Floresta Yggdralei:} Dizem que a floresta não é apenas viva, ela é consciente e possui vontade própria. Árvores se movem para bloquear intrusos, cipós agarram invasores e a própria terra se reconfigura. Elfos nascidos na floresta desenvolvem um vínculo telepático com ela, permitindo que "ouçam" seus avisos. Estrangeiros que entram sem permissão são encontrados anos depois, ainda vagando, enlouquecidos por visões.

\textbf{\ringmfamily Os Anciãos da Floresta:} Não são governantes eleitos, mas elfos que viveram tanto tempo (alguns há mais de 1.500 anos) que se fundiram parcialmente com a floresta. Seus corpos estão enraizados em árvores colossais no centro de \textbf{Silvanthir}, a capital invisível que só elfos conseguem encontrar. Comunicam-se através de sonhos coletivos enviados a todos os elfos simultaneamente dentro de suas fronteiras.

\textbf{\ringmfamily Anciões atuais:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{\ringmfamily Aelindor, o Primeiro Sussurro} (2.247 anos), Seu corpo é uma árvore de casca prateada. Guarda o segredo da longevidade élfica.
    \item \textbf{\ringmfamily Mirathiel, a Tecelã de Destinos} (1.923 anos), Diz-se que ela vê através dos olhos de cada animal da floresta.
    \item \textbf{\ringmfamily Theronil, Guardião da Memória} (2.103 anos), Carrega a história completa dos elfos em sua mente, incluindo línguas e civilizações extintas.
\end{itemize}

\textbf{\ringmfamily Cultura élfica:} Elfos valorizam harmonia com a natureza acima de tudo. Não constroem, cultivam. Suas casas crescem de árvores moldadas ao longo de décadas. Não caçam, pedem permissão aos animais e agradecem suas vidas. Tempo é irrelevante, projetos podem levar séculos. Música e poesia são formas de magia, capazes de curar feridas e acalmar tempestades.

\textbf{\ringmfamily O Segredo da Longevidade:} Elfos que completam seu \textbf{Rito de Enraizamento} aos 100 anos bebem seiva da própria Yggdralei, entrelaçando suas vidas à floresta. Enquanto a floresta viver, eles não envelhecem. Elfos exilados ou que deixam a floresta permanentemente perdem essa conexão e envelhecem normalmente (ainda vivendo até 500 anos).

\textbf{\ringmfamily Elfos Exilados:} Chamados de \textbf{Folhas Caídas}, são elfos que cometeram crimes imperdoáveis como matar a floresta, trair os Anciãos ou escolheram voluntariamente deixar suas terras para explorar o mundo. Carregam tatuagens de folhas murchas que os identificam. Muitos se tornam aventureiros, buscando propósito fora de sua terra natal.

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:} A Guilda não possui filial oficial dentro de Nortradum do Oeste. Apenas uma \textbf{No Porto de Fronteira} existe na borda da floresta, onde elfos diplomatas ocasionalmente aceitam missões externas. Elfos exilados formam uma pequena comunidade na Ilha da Guilda, servindo como aventureiros. Missões relacionadas a Nortradum do Oeste geralmente envolvem escolta de diplomatas élficos, recuperação de artefatos roubados ou investigação de perturbações na floresta.

\section*{Terras Vastas – Vastidrum}
Um deserto infinito, onde a areia consome tudo à sua volta. Governado pela \textbf{Família Peralta}, o reino se ergueu junto à costa nordeste, sustentado por seu porto e pelo comércio de metais raros e joias extraídas das profundezas do deserto.

Expedições arriscadas buscam riquezas nas minas escondidas, mas bandidos e saqueadores prosperam pilhando os que ousam atravessar o mar de dunas.

\textbf{\ringmfamily Família Peralta – \textit{"Onde outros veem morte, vemos oportunidade"}}

\textbf{\ringmfamily História:} Os Peralta eram originalmente uma família de cartógrafos e navegadores que mapearam as correntes marítimas do mundo. Quando descobriram que o deserto de Vastidrum continha \textbf{Aethrium} (metal raro que absorve e armazena magia), investiram tudo na construção do porto \textbf{Oásis Dourado}. Em 200 anos, se tornaram a família mercante mais rica do mundo. Seu reinado dura a mais de 800 anos.

\textbf{\ringmfamily Senhor atual:} Don Alejandro Peralta, conhecido como "O Mercador de Sonhos". Controla 70\% do comércio de Aethrium mundial. É simultaneamente adorado pelo povo pelos seus atos de bondades e temido por rivais por boatos de seus feitos.

\textbf{\ringmfamily Cultura:} Vastidrum é uma sociedade de extremos, opulência no Oásis Dourado, miséria no deserto. A capital possui palácios com fontes de água cristalina enquanto aldeias a poucos quilômetros racham de sede. Caravanas são a espinha dorsal da economia. "Mestres de Caravana" são heróis populares, equivalentes a capitães de navio em outras culturas.

\textbf{\ringmfamily O Deserto Eterno:} Vastidrum não é apenas um deserto, é um deserto amaldiçoado. Tempestades de areia ocorrem sem aviso, e algumas dizem carregar \textbf{Efreeti}. À noite, viajantes relatam ver cidades fantasmas que desaparecem ao amanhecer. O deserto literalmente "consome", vestígios de aventureiros perdidos existem no deserto.

\textbf{\ringmfamily Bandidos do Deserto:} Gangues organizadas chamadas \textbf{Os Escorpiões} controlam rotas não-oficiais. Líder atual é uma mulher misteriosa conhecida apenas como \textbf{A Rainha Velada}, que dizem nunca ter sido vista sem seu véu de seda negra. Ela possui um código de honra estranho, rouba dos ricos, mas deixa água e mapas para os pobres.

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:} A filial do Oásis Dourado é uma das mais lucrativas. Missões incluem: Escolta de caravanas, Exploração de ruínas soterradas, Caça aos Escorpiões, Extração de Aethrium em minas perigosas, Investigação de anomalias mágicas no deserto.

\section*{Terras Gélidas – Nostradum}
Um continente montanhoso e congelado, lar dos anões. Seu único reino, \textbf{Yroln}, era governado pelo mais forte dentre os guerreiros, escolhido em combate direto. A cidade foi erguida dentro de uma montanha colossal, cercada de vilas e cidades menores.

No entanto, um mistério abalou o mundo: \textbf{a montanha inteira desapareceu}, levando consigo o reino e todos os seus habitantes.

\textbf{\ringmfamily História dos Anões de Yroln:}
Os anões construíram Yroln há mais de 1.500 anos, escavando a \textbf{Montanha Titânica}, uma formação rochosa tão grande que criava sua própria sombra permanente sobre o continente. A cidade possuía 50 níveis de profundidade de civilização e mais de 200 niveis de cavenas de mineração, abrigando 1.2 milhões de habitantes sendo anões e outras raças. Era uma maravilha arquitetônica, forjas alimentadas por lava, aquedutos de água derretida das geleiras, salões iluminados por cristais luminescentes.

\textbf{\ringmfamily Cultura Anã:} Governados pela \textbf{Lei do Mais Forte}, todo líder (chamado \textbf{Alto Martelo}) era escolhido em combate ritual a cada 50 anos ou se Desafiado. Não era apenas força bruta, candidatos provavam maestria em forja, estratégia e resistência. O último Alto Martelo foi \textbf{Thorak Punho-de-Aço}, que reinou por 73 anos (um recorde) antes do desaparecimento.

Anões valorizam artesanato, resistência e lealdade aos clãs. Juramentos são sagrados, quebrar um é pior que morte. Cerveja e forja são consideradas artes, mestres cervejeiros e ferreiros têm status de nobres. Barbas são símbolos de sabedoria, quanto mais longa e ornamentada, maior o respeito, incluindo mulheres.

\textbf{\ringmfamily O Desaparecimento, "A Noite Sem Amanhecer":}
Em \textbf{4521}, no momento exato em que muitos registros chamam de \textbf{"Cataclisma de Nostradum"} (o choque global associado ao \textbf{Surgimento do Null}), a Montanha Titânica simplesmente \textbf{desapareceu}. Não houve terremoto, explosão ou aviso. Comerciantes que chegaram pela manhã encontraram apenas um vazio perfeitamente circular onde a montanha existia. A terra foi cortada tão precisamente que parecia polida. Neve que caía simplesmente sumia dentro do grande vazio.

Agora se sabe que este evento coincidiu com a chegada do \textbf{Null} — a Energia Impossível — que passou a \textbf{consumir a mana } e tornar fenômenos mágicos perigosamente instáveis em muitas regiões.

\textbf{\ringmfamily Sobreviventes, Os Anões Exilados:}
Apenas aproximadamente 50.000 anões sobreviveram, aqueles que estavam fora da montanha em vilas periféricas ou expedições comerciais. Eles se tornaram uma raça nômade, espalhados pelos continentes. Muitos carregam culpa de sobrevivente e passam os dias buscando respostas. Formaram uma organização chamada \textbf{Os Buscadores do Martelo Perdido}, dedicada a descobrir o que aconteceu.

\textbf{\ringmfamily Clãs Sobreviventes Notáveis:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{\ringmfamily Clã Ferro-Negro:} Mestres ferreiros agora espalhados por pelos continentes, trabalhando como mercenários de forja.
    \item \textbf{\ringmfamily Clã Barba-de-Gelo:} Exploradores que mapeiam o vazio deixado pela montanha, procurando pistas.
    \item \textbf{\ringmfamily Clã do Lúpulo-Dourado:} Mantêm as tradições culturais, estabeleceram tavernas em todos os continentes como pontos de reunião para os povos sobreviventes.
\end{itemize}

\textbf{\ringmfamily O Vazio de Nostradum:}
O buraco onde Yroln existia permanece. Aventureiros que descem por cordas relatam sensações perturbadoras, sussurros em idiomas antigos, visões de sombras se esgueirando, itens mágicos agindo erraticamente. Alguns nunca voltam. O fundo nunca foi alcançado, cordas de 10 quilômetros ainda não tocaram o chão. Aventureiros que se atreveram a descer e voltaram, disseram haver estruturas que não existiam previamente em nenhum outro lugar de Yroln e criaturas estranhas que caçam pelas sombras.

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:}
A Guilda mantém um \textbf{Posto Avançado} nas ruínas de uma vila anã próxima ao vazio. Missões incluem: Expedições de exploração ao vazio, Investigação de anomalias mágicas na área, Escolta de Buscadores do Martelo Perdido, Recuperação de artefatos anões em ruínas, Pesquisa em bibliotecas continentais sobre eventos similares na história.
Muitos anões aventureiros se unem à Guilda, buscando respostas enquanto ganham a vida.

\section*{Terras Sudeste}
Separadas pela fenda oceânica horizontal, as terras sudeste revelam um contraste brutal.

\subsection*{Sortradum do Norte}
Rica em cidades-estado aristocráticas, cada uma governada por famílias nobres. A cultura é refinada, mas também marcada pela opulência e pelo domínio econômico sobre o continente vizinho.

\textbf{\ringmfamily Estrutura de Poder, O Conselho das Doze Coroas:}
Sortradum do Norte não é um reino unificado, mas uma confederação de 12 cidades-estado, cada uma governada por uma Casa Nobre. Elas se reúnem quatro vezes ao ano no \textbf{Palácio de Espelhos}, um território neutro, para decidir políticas comerciais, declarações de guerra e distribuir os lucros da exploração do sul.

\textbf{\ringmfamily Casas Nobres Principais:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{\ringmfamily Casa Beaumont} (Cidade de Argentus), \textit{"Prata compra tudo"}
    \begin{itemize}
        \item Controlam bancos e empréstimos. Financiam guerras e cobram com juros absurdos.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Lady Celestine Beaumont, uma negociadora implacável que arruinou famílias rivais.
    \end{itemize}
    \item \textbf{\ringmfamily Casa Vellior} (Cidade de Sanguine), \textit{"Vinho e veneno têm o mesmo preço"}
    \begin{itemize}
        \item Produtores de vinhos raros e venenos discretos. Mestres em assassinatos políticos.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Marquês Dorian Vellior, envenenou o próprio pai e sua família para assumir aos 19 anos.
    \end{itemize}
    \item \textbf{\ringmfamily Casa Luminara} (Cidade de Aurumfall), \textit{"A luz favorece os belos"}
    \begin{itemize}
        \item Patronos das artes, teatro e música. Usam cultura como soft power.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Condessa Isabeau Luminara, considerada a mulher mais bela do continente. Manipula nobres através de seduções estratégicas com suas ayas treinadas em espionagem.
    \end{itemize}
    \item \textbf{\ringmfamily Casa Malachai} (Cidade de Obsidian Spire), \textit{"Conhecimento é controle"}
    \begin{itemize}
        \item Controlam universidades e bibliotecas. Conhecem segredos de todas as outras casas.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Arquivista-Geral Malachai VII, um estrategista paranóico que documenta tudo, vive em constante vigilância trancado em sua torre.
    \end{itemize}

    \item \textbf{\ringmfamily Casa Dravaryn} (Cidade de Ferrumholt), \textit{"O medo mantém a ordem"}
    \begin{itemize}
        \item Senhores das forjas, armas e mercenários. Mantêm exércitos privados alugados para repressões, golpes e massacres cirúrgicos.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Duque Kael Dravaryn, um general brutal que governa através de demonstrações públicas de violência exemplar.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{\ringmfamily Casa Noctheris} (Cidade de Umbrafell), \textit{"O que não se vê não pode ser julgado"}
    \begin{itemize}
        \item Mestres da espionagem, chantagem e desaparecimentos. Nenhuma conspiração prospera sem seu conhecimento.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Lady Nyx Noctheris, conhecida como “A Viúva Invisível”, responsável por dezenas de quedas políticas jamais oficialmente registradas.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{\ringmfamily Casa Caligor} (Cidade de Glaciomar), \textit{"A fome ensina obediência"}
    \begin{itemize}
        \item Controlam rotas de grãos, silos e distribuição de alimentos. Criam crises artificiais para subjugar cidades rivais.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Lorde Severin Caligor, um economista frio que considera a escassez uma ferramenta legítima de governo.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{\ringmfamily Casa Vaelthorne} (Cidade de Rosethorn), \textit{"O prazer é uma arma"}
    \begin{itemize}
        \item Donos de casas de luxo, bordéis aristocráticos e redes de extorsão baseadas em segredos íntimos.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Marquesa Elowen Vaelthorne, manipuladora carismática que destrói reputações com um sussurro.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{\ringmfamily Casa Mortivar} (Cidade de Blackreliquary), \textit{"Até a morte serve ao poder"}
    \begin{itemize}
        \item Controlam funerárias, magos que usam magias proibidas e contratos dúbios. Especialista em extrair informações, com as piores formas de torturas.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Patriarca Alaric Mortivar, um homem decrépito sustentado por magias proibidas e testamentos manipulados.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{\ringmfamily Casa Aurelion} (Cidade de Sunspire), \textit{"A fé legitima o domínio"}
    \begin{itemize}
        \item Monopolizam templos, oráculos e interpretações religiosas oficiais. Usam dogmas para justificar guerras e purgas.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Hierofante Magnus Aurelion, um fanático eloquente que molda a fé conforme interesses políticos.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{\ringmfamily Casa Zephyrix} (Cidade de Skydagger), \textit{"Quem controla o caminho, controla o destino"}
    \begin{itemize}
        \item Senhores das rotas aéreas, portos elevados e comércio rápido. Sabotam economias ao bloquear o fluxo de mercadorias.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Príncipe-Mercador Ilyas Zephyrix, um oportunista que lucra mais com atrasos do que com entregas.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{\ringmfamily Casa Thornveil} (Cidade de Verdantis Mortis), \textit{"A natureza pune os fracos"}
    \begin{itemize}
        \item Controlam florestas, drogas alquímicas e venenos botânicos. Especialistas em guerras biológicas discretas.
        \item \textbf{\ringmfamily Líder:} Matriarca Sylpha Thornveil, uma druida corrompida que acredita que a civilização deve ser podada como um jardim.
    \end{itemize}

\end{itemize}

\textbf{\ringmfamily Cultura Aristocrática:}
Opulência extrema. Nobres gastam fortunas em festas que duram semanas. Moda é arma política, quem não veste as últimas tendências é ridicularizado. Duelos sociais são mais comuns que duelos físicos. Escravatura é legal, mas servidão contratada vitalícia é mais comum.

Bailes de máscaras são obsessão, cada casa tem "máscaras de assinatura". Fofocas são moeda social. Nobres contratam "Sussurradores" para obter escândalos de rivais.

\textbf{\ringmfamily Exploração do Sul:}
O Conselho mantém o sul na miséria através de:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Taxas de Exportação:} 85\% de tudo que o sul produz vai para o norte.
    \item \textbf{Dívidas Perpétuas:} Sul foi "reconstruído" com empréstimos que nunca poderão ser pagos.
    \item \textbf{Bloqueio Educacional:} Universidades são exclusivas do norte, bloqueando acesso a conhecimento.
    \item \textbf{Controle de Recursos:} Toda tecnologia avançada é proibida de alcançar sul.
\end{itemize}

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:} Filiais no norte são luxuosas, parecendo hotéis luxuosos. Missões incluem: Espionagem corporativa entre casas nobres
, Recuperação de artefatos para colecionadores aristocratas, Assassinatos "discretos", Escolta de nobres em "expedições exóticas" ao sul.

\subsection*{Sortradum do Sul}
Arruinado pela exploração do norte, vive em miséria. O povo sobrevive entre campos pobres e comércio precário, explorado por um conselho de nobres do norte que fingem governar pelo bem comum, mas apenas enriquecem às custas da miséria do sul.

\textbf{\ringmfamily A Realidade da Miséria:}
Cidades são favelas expandidas. Ruas de terra, construções de madeira podre, esgoto a céu aberto. Famílias vivem em casebres com mais de 10 pessoas. Doença é endêmica, pragas surgem a cada inverno. Expectativa de vida é 50 anos, comparada com 70 anos no norte.

Campos agrícolas produzem comida que nunca chega à população local, tudo é exportado. Cidadãos comem rações de grãos podres e carne de rato. Água limpa é luxo. Crianças trabalham aos 6 anos. Tudo isso para mover a grande maquina da exploração do Norte.

\textbf{\ringmfamily Governo Fantoche, O "Conselho de Bem-Estar":}
Nobres do norte indicam \textbf{Governadores Regionais} para administrar o sul. São burocratas corruptos que embolsam ajuda humanitária. O atual governador-geral é \textbf{Lorde Percival Ashcroft}, da Casa Beaumont do norte, construiu um palácio com fundos de "reconstrução" enquanto hospitais desmoronam.

\textbf{\ringmfamily Resistência, Os Corvos Vermelhos:}
Movimento revolucionário clandestino liderado pela \textbf{A Fênix}, cuja a identidade desconhecida. Realizam diversas intervenções:
\begin{itemize}
    \item Sabotagem de caravanas de exportação
    \item Assassinatos de coletores de impostos
    \item Distribuição de comida roubada
    \item Propaganda anti-norte
    \item Entre muitas outras atividades de auxilio ao sul
\end{itemize}
O símbolo deles (um corvo com asas ensanguentadas) aparece pintado em muros durante a noite. O norte oferece 100.000 moedas de ouro pela cabeça da Fênix.

\textbf{\ringmfamily Cultura do Sul:}
Apesar da miséria, o povo desenvolveu forte senso de comunidade. Vizinhos compartilham o pouco que têm. Festivais clandestinos celebram heróis da resistência. Músicas folclóricas contam histórias de rebelião. Crianças sonham em se tornar Corvos Vermelhos.

Artesãos do sul são incrivelmente habilidosos em \textbf{reparar e improvisar}, transformam lixo em ferramentas. Essa habilidade os torna valiosos como mecânicos e engenheiros se conseguem escapar para outros continentes.

\textbf{\ringmfamily O Movimento de Libertação:}
Rumores falam que a Fênix está reunindo aliados em outros continentes. Alguns anões exilados simpatizam com a causa. Certos elfos veem paralelos com injustiças antigas. A Guilda oficialmente é neutra, mas aventureiros individuais escolhem ajudar lados.

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:}
Existe apenas UMA filial no sul, disfarçada como armazém na cidade de \textbf{Cinzas Quebradas}. Opera em segredo devido a proibições do norte de aventureiros no sul, por medo de mercenários se unirem à resistência, sob ameaça de represálias.

Missões podem incluir: Contrabando de suprimentos médicos, Resgate de prisioneiros políticos, Investigação de corrupção governamental, Escolta de refugiados tentando fugir para outros continentes, Serviços para os Corvos Vermelhos
Muitos aventureiros que passam tempo no sul desenvolvem simpatia pela causa e secretamente ajudam a resistência, ou até se juntam aos Corvos Vermelhos.

\section*{Terras Glaciais – Glastradum}
Conhecida como o \textbf{cemitério dos dragões}, é um continente onde os picos montanhosos tocam os céus e onde a atmosfera é tão densa que aeronaves não conseguem sobrevoá-lo.

Dois reinos disputam poder:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Vitalis} – veneradores da morte, guardiães dos túmulos de reis, heróis e magos de todo o mundo.
    \item \textbf{Frostheaven} – o porto do continente, única entrada para o reino congelado, e porta de passagem para quem ousa desafiar suas montanhas.
\end{itemize}

\textbf{\ringmfamily Por Que "Cemitério dos Dragões"?}
Lendas dizem que dragões anciãos, quando sentem a morte chegar, voam instintivamente para Glastradum para morrer. Ninguém sabe por quê. Teorias incluem: Uma maldição draconiana antiga os chama, O primeiro dragão morreu aqui e todos seguem, Algo nas montanhas absorve suas essências.

O resultado: milhares de esqueletos de dragões cobrem as montanhas. Alguns são tão grandes que civilizações construíram cidades dentro de suas caixas torácicas. Ossos de dragão são valiosos, alquimistas pagam fortunas, mas extraí-los é sacrilégio em Vitalis.

\textbf{\ringmfamily A Lenda do Dragão Primordial:}
Diz-se que no pico mais alto existe o esqueleto do \textbf{Primeiro Dragão}, Bahamut, o Progenitor. Dizem que essência ainda pulsa, chamando todos os dragões para morrerem próximos a ele. Rés as lendas locais que alcançar o topo e tocar seu crânio receberá "conhecimento primordial", mas ninguém nunca alcançou para confirmar.

\subsection*{Vitalis, A Cidade dos Mortos Eternos – \textit{"A morte é apenas o começo da memória"}}

\textbf{\ringmfamily Ideologia:} Vitalenses acreditam que morrer em Glastradum garante imortalidade através da memória coletiva. Mantêm túmulos de figuras históricas de todos os continentes, reis, heróis, magos, artistas. Cada tumba é um monumento artístico. A cidade inteira é uma necrópole viva.

\textbf{\ringmfamily Estrutura:} Governados pela \textbf{Ordem dos Guardamórias}, monges devotados à preservação de histórias. Líder atual é \textbf{Suprema Guardamória Isolde Corvus}, uma mulher de 67 anos que memorizou a biografia de mais de 100.000 pessoas enterradas em Vitalis.

\textbf{\ringmfamily Cultura:}
\begin{itemize}
    \item Funerais são celebrações elaboradas que podem durar semanas
    \item Cada cidadão é um "Narrador", e passa vida estudando histórias dos mortos
    \item Necromancia é PARCIALMENTE permitida, apenas para "entrevistas pós-morte" com consentimento prévio do falecido
    \item Matar alguém é crime supremo, assassinos têm seus nomes apagados de todos os registros existentes
    \item Morrer em Vitalis é privilégio, muitos viajam de outros continentes para passar seus últimos dias descansando lá
\end{itemize}

\textbf{\ringmfamily O Grande Mausoléu:} Catacumbas de 200 níveis contendo 1 milhão de túmulos. Turistas pagam para visitar. Aventureiros podem contratar "Guias Espectrais" para tours.

\textbf{\ringmfamily Rituais Notáveis:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{\ringmfamily Cerimônia do Último Suspiro:} Quando alguém importante morre, Narradores viajam o mundo coletando histórias sobre a pessoa
    \item \textbf{\ringmfamily Festival dos Mil Nomes:} Anualmente, toda a cidade recita nomes de todos os enterrados (dura 3 semanas ininterruptas), onde todos os Narradores recebem listas de nomes para memorizar e recitar
\end{itemize}

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:} Filial respeitosa e solene. Missões incluem:
\begin{itemize}
    \item Escolta de comitivas funerárias de outros continentes
    \item Caça a ladrões de túmulos (Vivos ou mortos)
    \item Expedições para recuperar corpos de heróis caídos em locais perigosos
    \item Investigação de necromancia ilegal
    \item Proteção contra cultos que tentam ressuscitar os mortos sem permissão
\end{itemize}

\subsection*{Frostheaven, O Porto das Almas Perdidas – \textit{"Todo fim tem um começo gelado"}}

\textbf{\ringmfamily Localização:} Única cidade costeira de Glastradum, construída em um vale protegido entre montanhas. É o portão de entrada obrigatório, não há outra forma de acessar o continente e tentar voar resulta em queda de aeronaves sendo esmagadas pela pressão atmosférica.

\textbf{\ringmfamily Governo:} Gerida pela \textbf{Família Northwind}, uma dinastia de marinheiros e mercadores. Líder atual é \textbf{Capitão-Lorde Erik Northwind}, um homem pragmático de 45 anos que transformou Frostheaven no hub comercial de Glastradum, com mais de 50.000 habitantes.

\textbf{\ringmfamily Cultura:}
\begin{itemize}
    \item Cidade portuária caótica, onde há mistura de culturas de todos os continentes
    \item Tavernas existem em cada esquina 
    \item Mercadores vendem itens exóticos trazidos por aventureiros de todos os lugares
    \item Mercado negro floresce, vendendo de osso de dragão, artefatos de túmulos até mapas secretos
    \item "Lei do Porto": O que acontece em Frostheaven, fica em Frostheaven. Criminosos procurados em outros lugares são tolerados enquanto não causarem problemas locais
\end{itemize}

\textbf{\ringmfamily Economia:}
\begin{itemize}
    \item Taxa de atracação para navios é a principal receita para a cidade
    \item Venda de equipamento de escalada/sobrevivência extrema
    \item Comércio de especiarias de montanha como plantas raras que crescem só crescem em na região
    \item Guias profissionais para expedições na região
\end{itemize}

\textbf{\ringmfamily O Conflito com Vitalis:}
Frostheaven e Vitalis possuem tensão histórica:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Frostheaven} vê Vitalis como fanáticos que impedem progresso econômico (proibir mineração de ossos de dragão)
    \item \textbf{Vitalis} vê Frostheaven como covil de ladrões de túmulos e profanadores
\end{itemize}
Conflitos armados são raros, nenhum ocorreu nos último há 80 anos, mas espionagem e sabotagem são constantes. Aventureiros podem ser contratados por ambos os lados.

\textbf{\ringmfamily Expedições às Montanhas:}
Glastradum possui as montanhas mais altas e perigosas do mundo:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Pico do Dragão Eterno:} 15km de altura, nunca escalado com sucesso até o topo
    \item \textbf{Desfiladeiro dos Mil Ventos:} Ventos de 300 km/h podem arrancar homens e seus equipamentos das paredes
    \item \textbf{Cavernas Cristalinas:} Belas mas mortais, estalactites caem aleatoriamente, e o chão é coberto por cristais afiados e com atmosfera bem escura dificultando a visibilidade.
\end{itemize}

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:}
Filial de Frostheaven é robusta e movimentada. Missões incluem:
\begin{itemize}
    \item Escolta de expedições científicas/religiosas
    \item Caça a monstros de montanha
    \item Resgate de expedições perdidas
    \item Mapeamento de novas rotas
    \item Mediação de conflitos Frostheaven-Vitalis
    \item Busca por artefatos draconianos (legal para Frostheaven, mas ilegal para Vitalis)
\end{itemize}
Frostheaven também serve como "porto seguro" onde aventureiros de reputação duvidosa podem trabalhar sem perguntas.

\section*{Terras Tempestuosas – Sorodrum}
Um continente esquecido, engolido por tempestades perpétuas. Nenhuma expedição voltou de lá, e nada saiu de suas fronteiras.

Histórias falam de monstros que vivem nas nuvens negras e caçam viajantes, mas são apenas boatos... ou advertências?

\textbf{\ringmfamily A Tempestade Eterna:}
Sorodrum está envolta em uma tempestade que não para há mais de 2000 anos. Não são tempestades comuns, raios caem simultaneamente em centenas, ventos ultrapassam 500 km/h, chuva é negra e corrosiva, neve cai misturada com granizo do tamanho de punhos.

A tempestade forma uma \textbf{Muralha de Nuvens} de 3km de altura ao redor de todo o continente, tornando impossível ver o interior. Navios que tentam atravessar são destruídos em minutos. Magia de voo é desfeita pela ionização atmosférica.

\textbf{\ringmfamily Histórias Pré-Tempestade:}
Antes da tempestade, Sorodrum era um continente próspero de comerciantes marítimos. Capital era \textbf{Stromhaven}, conhecida por sua Universidade de Meteorologia (ironia trágica). População estimada: 150.000 mil.

Último registro: Uma carta de um mago chamado \textbf{Arcturus Vane}, datada 3 dias antes da tempestade começar, mencionando "experimento revolucionário para controlar clima" e "algo deu errado, o céu está acordando".

\textbf{\ringmfamily Expedições Perdidas:}
Ao longo os últimos 400 anos, 42 expedições oficiais tentaram penetrar a tempestade. Nenhuma retornou. A mais famosa foi a \textbf{Expedição do Almirante Ferros} (há 120 anos): 5 navios, 2.000 homens, magos de proteção climática. Desapareceram sem deixar rastro.

Ocasionalmente, destroços aparecem nas costas de continentes vizinhos, madeira carbonizada, corpos irreconhecíveis, equipamentos derretidos.

\textbf{\ringmfamily As Criaturas das Nuvens, Os Caçadores de Tempestade:}
Marinheiros que navegam nas proximidades da tempestade relatam ver:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Formas Aladas Gigantescas:} Silhuetas de criaturas do tamanho de grande navios de guerra voando entre raios
    \item \textbf{Olhos Luminosos:} Dezenas de olhos brilhando em meio às nuvens, apenas observando
    \item \textbf{Tentáculos de Vento:} Rajadas que parecem agarrar navios propositalmente
    \item \textbf{Cânticos Inumanos:} Vozes cantando em línguas desconhecidas, quase angélicais, mas distorcidas
\end{itemize}
Alguns teóricos acreditam que os habitantes de Sorodrum \textbf{não morreram}, mas foram \textbf{transformados} em algo que vive nas tempestades.

\textbf{\ringmfamily Artefatos de Sorodrum:}
Raramente, objetos pré-tempestade aparecem em leilões:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Grimórios de Arcturus Vane:} Fragmentos de suas pesquisas
    \item \textbf{Cristais de Tempestade:} Gemas de eletricidade infinita
    \item \textbf{Mapas Antigos:} Pedaços de mapas do interior de Sorodrum antes da catástrofe
    \item \textbf{Relíquias Pessoais:} Joias, armas, diários de pessoas desaparecidas
\end{itemize}
Colecionadores pagam muitas de moedas de ouro por eles.

\textbf{\ringmfamily A Profecia do Silêncio:}
Uma profecia élfica antiga diz:
\textit{"Quando a tempestade silenciar, o verdadeiro horror começará. O medo que outrora era em vão, agora terá uma razão. Pois o aguardando seu momento, não está em contenção."}

\textbf{\ringmfamily Tentativas de Estudo:}
A \textbf{Academia Arcana da Ilha da Guilda} mantém um observatório permanente próximo a Sorodrum. Magos monitoram a tempestade 24/7, procurando padrões. Foram feitas descobertas recentes:
\begin{itemize}
    \item A tempestade está \textbf{diminuindo} lentamente e perdeu aproximadamente 13\% de intensidade em 150 anos)
    \item Há \textbf{pulsos mágicos} emanando do centro do continente a cada ciclo lunar
    \item Instrumentos de medição mágica detectam \textbf{atividade com energia} massiva dentro da tempestade
\end{itemize}

\textbf{\ringmfamily Presença da Guilda:}
Não há filial em Sorodrum, por razões óbvias. Porém, a Guilda mantém um \textbf{Posto de Vigilância} em uma ilha próxima chamada \textbf{Última Esperança}, onde:
\begin{itemize}
    \item Cientistas estudam a tempestade
    \item Equipes de resgate patrulham em caso de naufrágios
    \item Coletores recuperam destroços que emergem da tempestade
\end{itemize}

Missões relacionadas a Sorodrum são raríssimas mas pagam bem altíssimo pagamento:
\begin{itemize}
    \item Recuperação de artefatos pré-tempestade de leilões/ladrões
    \item Escolta de cientistas em estudos próximos à borda da tempestade
    \item Investigação de cultos que adoram "Os Que Habitam as Nuvens"
    \item Patrulhas anti-pirataria (alguns usam a tempestade como esconderijo nas bordas)
\end{itemize}

\section*{A Ilha da Guilda}
No centro do mundo ergue-se uma ilha colossal, de proporções quase continentais. É o coração da \textbf{Guilda}, uma organização presente em todos os continentes, reunindo aventureiros, mercenários e comerciantes.

Aqui, pessoas buscam fama, poder, dinheiro ou apenas sobrevivência. A Ilha é também um eixo político e logístico: um território neutro que intermediá missões e acordos entre nações que, por séculos, sequer conseguiram se comunicar.

\subsection*{Linha do Tempo (resumo canônico)}
\begin{itemize}
    \item \textbf{2020 — Primeiro Cataclismo:} os \textbf{Celestiais} descem ao plano terrestre para conter a ruína. Onde tocavam o solo, abriam-se \textbf{Fendas de Energia Primordial}, capazes de alterar matéria e leis naturais.
    \item \textbf{2020 — Overgrown (Segundo Cataclismo):} a Energia Primordial espalha-se, o mundo rompe-se em terremotos e maremotos. Parte dos Celestiais espalha-se para conter a destruição; outra parte recua ao centro do mundo, levando consigo populações e erguendo a \textbf{Guilda} como medida de segurança e refúgio.
    \item \textbf{2020–4020 — Era do Isolamento:} por aproximadamente \textbf{2.000 anos}, a Guilda permanece isolada, acreditando ser o último grande núcleo organizado.
    \item \textbf{4020 — A Grande Expansão:} as fronteiras abrem. Nos \textbf{500 anos} seguintes, alianças são formadas com civilizações existentes do lado de fora da Guilda, bases surgem e aventureiros passam a ser treinados dentro e fora do território da guilda Guilda.
    \item \textbf{4521 — O Surgimento do Null:} coincide com o desaparecimento de \textbf{Yroln} (capital anã). O \textbf{Null} (Energia Impossível, ou apenas Energia) começa a consumir a própria mana e a se espalhar com instabilidade sem precedentes.
    \item \textbf{4522 — Selos de Divindade:} o antigo sistema dos \textbf{Oculys} é abolido e substituído pelos \textbf{Selos de Divindade}, marcas que ligam aventureiros ao \textbf{Pináculo}.
\end{itemize}

\subsection*{A Ilha, Geografia e Estrutura}
A Ilha da Guilda tem aproximadamente \textbf{500km de diâmetro}, dividida em sete regiões, cada uma representando um dos fundadores:

\subsubsection*{Centro, A Cidadela dos Mil Portões}
Megalópole de 5 milhões de habitantes. Sede central da Guilda. Arquitetura mistura estilos de todos os continentes. Possui grandes arcos que sustentam todos os portos de decolagem e pouso de aeronaves.

\textbf{\ringmfamily Estruturas principais:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{O Salão do Oculys:} Região administrativa, onde grupos são montados e missões são designadas (nome histórico, anterior aos Selos).
    \item \textbf{A Biblioteca Infinita:} Contém registros de todas as missões, monstros, magias e história do mundo.
    \item \textbf{O Mercado Global:} Comércio de itens raros, equipamentos e artefatos de todos os continentes.
    \item \textbf{Estalagem dos Mil Ventos:} Ponto de encontro para aventureiros, oferece quartos, rações de suprimentos.
\end{itemize}

\subsubsection*{Campos de Treinamento e Arenas}
Campos de batalha, arenas de combate e centros de treinamento militar. Aventureiros treinam técnicas de guerra, táticas e sobrevivência. Contém lojas focadas em armas, armaduras e equipamentos de combate.

\subsubsection*{Torres de Magia e Laboratórios}
Torres dedicadas ao estudo da magia. Laboratórios de alquimia, escolas de feitiços e bibliotecas arcanas. Aventureiros podem aprender novas magias, criar poções e estudar fenômenos mágicos.

\subsubsection*{Necrotérios e Memorial dos Caídos}
Locais dedicados ao estudo da morte, necromancia ética e memorial para aventureiros que morreram em missões. Aventureiros podem aprender sobre rituais de passagem, comunicação com espíritos e preservação de memórias.

\subsubsection*{Tribunais e Salões de Justiça}
Tribunais onde disputas entre aventureiros são resolvidas. Salões de justiça para treinamento em ética e leis. Aventureiros podem buscar resolução para conflitos e informações.

\subsubsection*{Cassinos e Casas de Apostas}
Locais de entretenimento, jogos de azar e apostas. Aventureiros tentam a sorte em jogos que podem render grandes recompensas ou perdas devastadoras. Aventureiros podem encontrar informações valiosas entre os frequentadores.

\subsubsection*{Jardins e Bibliotecas Naturais}
Jardins botânicos, zoológicos e bibliotecas dedicadas ao estudo da natureza e do conhecimento. Aventureiros podem aprender sobre plantas medicinais, criaturas exóticas e história natural.

\subsection*{Como a Guilda Funciona Após o Null}

\textbf{\ringmfamily Hierarquia de Aventureiros pós-Null:}
O sistema de ranques foi mantido, mas os critérios mudaram drasticamente:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Ferro}, Iniciantes. Missões de sobrevivência básica (escoltar refugiados, coletar recursos, proteger assentamentos).
    \item \textbf{Bronze}, Competentes. Missões de adaptação (investigar anomalias da nova energia, caçar criaturas mutadas).
    \item \textbf{Prata}, Veteranos. Missões de exploração (buscar Rastros Ancestrais, mapear zonas corrompidas).
    \item \textbf{Ouro}, Elite. Missões de alto risco (investigar ruínas do Overgrown, conter surtos de Null, recuperar conhecimento perdido).
    \item \textbf{Platina}, Lendários. Missões impossíveis (enfrentar criaturas nascidas da nova energia, buscar a verdade sobre Nostradum).
    \item \textbf{Mithril}, Heróis do Mundo. Apenas 30 existentes (muitos morreram nos cataclismos e nas crises do Null). Combatem ameaças existenciais.
    \item \textbf{Divine}, Lendas Vivas. Apenas \textbf{3 existentes} após as crises mais recentes.
\end{enumerate}

\textbf{\ringmfamily Filiais Continentais:}
Cada continente tem 1-5 filiais dependendo do tamanho. Filiais são semi-autônomas mas respondem ao Conselho. Líderes de filiais (chamados \textbf{Mestres de Guilda}) têm autoridade local absoluta.

Filiais mantêm:
\begin{itemize}
    \item Hospedarias para aventureiros
    \item Quadros de missões locais
    \item Armazéns de equipamento
    \item Centros de treinamento
    \item Redes de informação
\end{itemize}

\subsection*{Cultura da Guilda}

\textbf{\ringmfamily Código de Honra:}
Desde o Segundo Cataclismo, o código deixou de ser uma regra e passou a ser uma opinião pessoal. Muitos aventureiros acreditam que, em um mundo caótico, a sobrevivência justifica qualquer meio. Outros ainda seguem o código estritamente, acreditando que a honra é o último bastião da civilização.

\begin{comment}
\begin{rpgboxtips}{\ringmfamily Moeda da Guilda}
A Guilda cunha a própria moeda universal:
\begin{itemize}
    \item 1 Cobre = 1 unidade básica
    \item 1 Prata = 100 Cobre
    \item 1 Ouro = 100 Prata
    \item 1 Platina = 100 Ouro
\end{itemize}
Aventureiros recebem pagamento em moeda da Guilda, garantindo valor independente de política local.
\end{rpgboxtips}
\end{comment}



