\titlesection{Magias de Água}

\spellCard{Encharcar}
{\elementTag{Agua}}
{0}
{O usuário condensa a umidade do ar em uma esfera de água pura, que explode no contato, deixando os alvos completamente encharcados.}
{
    0   & 4 IEP   & 1m Raio    & -- \\ \hline
    1   & 8 IEP   & 2m Raio    & -- \\ \hline
    2   & 12 IEP  & 3m Raio    & \textbf{Invocação Livre} \\ \hline
    3   & 16 IEP  & 4m Raio    & -- \\ \hline
    4   & 20 IEP  & 5m Raio    & \textbf{Purificação Mística} \\ \hline
    5   & 26 IEP  & 6m Raio    & -- \\ \hline
    6   & 32 IEP  & 7m Raio    & -- \\ \hline
    7   & 38 IEP  & 8m Raio    & -- \\ \hline
    8   & 44 IEP  & 9m Raio    & -- \\ \hline
    9   & 50 IEP  & 10m Raio   & -- \\ \hline
    Div & 60 IEP  & 20m Raio   & \textbf{Dilúvio}
}{
Aplica \link{status:encharcado}{Encharcado} em todos os alvos na área.\\
\textbf{Invocação Livre:} Conjura a até 9 metros de distância.\\
\textbf{Purificação Mística:} Extingue chamas mágicas de nível inferior dentro da área.\\
\textbf{Dilúvio:} Transforma o terreno em \link{terr:alagado}{Alagado}.
}
{Alcance}
{\typeTag{AOE}\typeTag{DEBUFF}}

\spellCard{Estalactite}
{\elementTag{Agua}\elementTag{Ar}}
{0}
{O usuário forma um projétil de gelo aguçado a partir de IEP congelado, que voa em alta velocidade para perfurar o alvo.}
{
    0   & 6 IEP   & 2D6 + WIS            & -- \\ \hline
    1   & 10 IEP  & 2D8 + WIS            & -- \\ \hline
    2   & 14 IEP  & 3D8 + WIS            & -- \\ \hline
    3   & 18 IEP  & 3D10 + WIS           & \textbf{Penetração Mágica Básica} \\ \hline
    4   & 24 IEP  & 4D10 + WIS           & -- \\ \hline
    5   & 32 IEP  & 5D10 + WIS           & \textbf{Penetração Mágica Avançada} \\ \hline
    6   & 40 IEP  & 6D10 + WIS           & -- \\ \hline
    7   & 48 IEP  & 6D10 + 3D6 + WIS     & -- \\ \hline
    8   & 56 IEP  & 6D10 + 5D6 + WIS     & -- \\ \hline
    9   & 64 IEP  & 6D10 + 7D6 + WIS     & -- \\ \hline
    Div & 74 IEP  & 6D10 + 9D6 + (1D20*WIS) & \textbf{Penetração Total}
}{
\textbf{Penetração Mágica Básica:} Ignora 5 pontos de Resistência Mágica do alvo.\\
\textbf{Penetração Mágica Avançada:} Ignora 10 pontos de Resistência Mágica do alvo.\\
\textbf{Penetração Total:} Ignora toda Resistência a dano de Água e Gelo.
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Onda Curativa}
{\elementTag{Agua}}
{0}
{O usuário invoca uma onda de energia aquática curativa, que banha o alvo em uma luz revitalizante e limpa impurezas.}
{
    0   & 8 IEP   & 2D6 + WIS         & Remove 1 Efeito Negativo (teste D4, 4=sucesso) \\ \hline
    1   & 14 IEP  & 3D6 + WIS         & Remove 1 Efeito Negativo \\ \hline
    2   & 20 IEP  & 4D6 + WIS         & Remove 1 Efeito Negativo \\ \hline
    3   & 28 IEP  & 5D6 + WIS         & Remove 2 Efeitos Negativos \\ \hline
    4   & 38 IEP  & 5D8 + WIS         & Remove 2 Efeitos Negativos \\ \hline
    5   & 50 IEP  & 6D8 + WIS         & Remove 3 Efeitos Negativos \\ \hline
    6   & 64 IEP  & 6D10 + WIS        & Remove 3 Efeitos Negativos \\ \hline
    7   & 78 IEP  & 7D10 + WIS        & Remove 4 Efeitos Negativos \\ \hline
    8   & 92 IEP  & 8D10 + WIS        & Remove 4 Efeitos Negativos \\ \hline
    9   & 108 IEP & 8D12 + WIS        & Remove 5 Efeitos Negativos \\ \hline
    Div & 124 IEP & 9D12 + (1D10*WIS) & Remove Todos os Efeitos Negativos
}{
A identidade desta magia está na remoção de efeitos negativos — cada nível permite limpar mais condições em um único lançamento.
}
{Cura}
{\typeTag{CURA}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Sopro Invernal}
{\elementTag{Agua}\elementTag{Ar}}
{0}
{O usuário exala um vento gélido carregado de IEP congelante, transformando a umidade do ar em agulhas de gelo cortantes.}
{
    0   & 8 IEP   & 1D6 + 1D4 + WIS              & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    1   & 16 IEP  & 1D8 + 1D4 + WIS              & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    2   & 24 IEP  & 2D8 + 2D4 + WIS              & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    3   & 32 IEP  & 2D10 + 2D4 + WIS             & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    4   & 40 IEP  & 3D10 + 3D4 + WIS             & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    5   & 56 IEP  & 4D10 + 3D4 + WIS             & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    6   & 72 IEP  & 5D10 + 4D4 + WIS             & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    7   & 88 IEP  & 5D12 + 4D4 + 2D6 + WIS       & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    8   & 104 IEP & 5D12 + 5D4 + 4D6 + WIS       & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    9   & 120 IEP & 5D12 + 5D4 + 6D6 + WIS       & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    Div & 138 IEP & 5D12 + 8D4 + 8D6 + (1D20*WIS) & \textbf{Congelamento Absoluto}
}{
Alcance em cone de 3 metros. DT para resistir: 20 + Nível.\\
\textbf{Congelamento Crítico:} Acertos críticos congelam o alvo por 1 turno.\\
\textbf{Congelamento Absoluto:} Qualquer acerto bem-sucedido congela o alvo por 1 turno.
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{AOE}}

\spellCard{Maré Curativa}
{\elementTag{Agua}}
{10}
{O usuário canaliza uma maré de energia curativa mais potente, que envolve o alvo em uma aura regenerativa intensa.}
{
    1   & 22 IEP  & 3D8 + WIS           & -- \\ \hline
    2   & 32 IEP  & 4D8 + WIS           & -- \\ \hline
    3   & 43 IEP  & 5D8 + WIS           & -- \\ \hline
    4   & 54 IEP  & 6D8 + WIS           & -- \\ \hline
    5   & 66 IEP  & 6D10 + WIS          & -- \\ \hline
    6   & 79 IEP  & 7D10 + WIS          & -- \\ \hline
    7   & 93 IEP  & 8D10 + WIS          & -- \\ \hline
    8   & 108 IEP & 9D10 + WIS          & -- \\ \hline
    9   & 124 IEP & 9D12 + WIS          & -- \\ \hline
    Div & 140 IEP & 10D12 + (1D10*WIS)  & Remove Todos os Efeitos Negativos
}{
Maré Curativa é a cura de alto volume de Água. Divino remove todos os efeitos negativos além de curar.
}
{Cura}
{\typeTag{CURA}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Parede de Gelo}
{\elementTag{Agua}}
{0}
{O usuário extrai o calor do ar para erguer uma parede sólida de gelo translúcido, que bloqueia ataques e impede a passagem.}
{
    0   & 24 IEP  & 1D4*WIS de Vida  & -- \\ \hline
    1   & 48 IEP  & 1D4*WIS de Vida  & Alcance: 3m \\ \hline
    2   & 72 IEP  & 2D4*WIS de Vida  & -- \\ \hline
    3   & 96 IEP  & 2D4*WIS de Vida  & Alcance: 6m \\ \hline
    4   & 120 IEP & 3D4*WIS de Vida  & -- \\ \hline
    5   & 144 IEP & 3D4*WIS de Vida  & Alcance: 9m \\ \hline
    6   & 168 IEP & 4D4*WIS de Vida  & -- \\ \hline
    7   & 192 IEP & 4D4*WIS de Vida  & Alcance: 12m \\ \hline
    8   & 216 IEP & 5D4*WIS de Vida  & -- \\ \hline
    9   & 240 IEP & 6D4*WIS de Vida  & -- \\ \hline
    Div & 264 IEP & 7D6 + (1D10*WIS) de Vida & \textbf{Controle de Forma}
}{
Cada 5 pontos de Wisdom adicionam 1 metro de extensão à parede.\\
\textbf{Controle de Forma:} Molda o gelo em formas complexas à escolha do conjurador.
}
{Efeito}
{\typeTag{AOE}}

\spellCard{Nevasca Glacial}
{\elementTag{Agua}\elementTag{Ar}}
{20}
{O usuário invoca uma tempestade de gelo e vento cortante, que transforma o campo de batalha em um deserto congelado.}
{
    2   & 80 IEP  & 4D10 + WIS           & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    3   & 108 IEP & 4D10 + 1D4 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    4   & 136 IEP & 5D10 + 1D4 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    5   & 168 IEP & 5D10 + 2D4 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    6   & 200 IEP & 6D10 + 2D6 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    7   & 232 IEP & 6D10 + 3D6 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    8   & 265 IEP & 7D10 + 3D6 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    9   & 298 IEP & 7D10 + 4D6 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    Div & 332 IEP & 8D10 + 5D6 + (1D20*WIS) & \textbf{Congelamento Absoluto}
}{
Transforma o terreno em \link{terr:congelado}{Congelado} enquanto a magia durar.\\
\textbf{Congelamento Crítico:} Acertos críticos congelam o alvo por 1 turno.\\
\textbf{Congelamento Absoluto:} Qualquer acerto bem-sucedido congela o alvo por 1 turno.
}
{Ataque}
{\typeTag{AOE}}

\spellCard{Chuva Serene}
{\elementTag{Agua}}
{20}
{O usuário faz descer uma chuva suave e curativa, que restaura a saúde dos aliados tocados por suas gotas luminosas.}
{
    2   & 50 IEP  & 4D4 + WIS            & -- \\ \hline
    3   & 70 IEP  & 5D4 + WIS            & Dura 1D4 Rodadas \\ \hline
    4   & 92 IEP  & 6D4 + WIS            & Dura 1D4 Rodadas \\ \hline
    5   & 114 IEP & 6D6 + WIS            & Dura 1D6 Rodadas \\ \hline
    6   & 138 IEP & 7D6 + WIS            & Dura 1D6 Rodadas \\ \hline
    7   & 163 IEP & 8D6 + WIS            & Dura 1D6 Rodadas \\ \hline
    8   & 190 IEP & 9D6 + WIS            & Dura 1D8 Rodadas \\ \hline
    9   & 218 IEP & 9D8 + WIS            & Dura 1D8 Rodadas \\ \hline
    Div & 246 IEP & 10D10 + (1D10*WIS)   & Dura todo o combate
}{
Cura todos os aliados na área a cada rodada. Inimigos com o status \link{status:encharcado}{Encharcado} na área sofrem 1D4 de dano de gelo por rodada.
}
{Cura}
{\typeTag{AOE}\typeTag{CURA}}

\spellCard{Prisão de Água}
{\elementTag{Agua}}
{0}
{O usuário manipula a tensão superficial da água para envolver o alvo em uma esfera suspensa e pressurizada, restringindo seus movimentos e fôlego.}
{
    0   & 10 IEP  & DT 17  & Alvo fica \textbf{Preso} \\ \hline
    1   & 18 IEP  & DT 19  & Dano por Afogamento (1D6/turno) \\ \hline
    2   & 26 IEP  & DT 21  & \textbf{Invocação Livre} \\ \hline
    3   & 36 IEP  & DT 23  & Dano por Afogamento (2D6/turno) \\ \hline
    4   & 48 IEP  & DT 25  & Dano por Afogamento (3D6/turno) \\ \hline
    5   & 62 IEP  & DT 27  & Dano por Afogamento (3D8/turno) \\ \hline
    6   & 78 IEP  & DT 29  & Dano por Sufocamento (3D8/turno) \\ \hline
    7   & 96 IEP  & DT 31  & Dano por Sufocamento (4D8/turno) \\ \hline
    8   & 116 IEP & DT 35  & Dano por Sufocamento (4D10/turno) \\ \hline
    9   & 138 IEP & DT 37  & Dano por Sufocamento (5D10/turno) \\ \hline
    Div & 162 IEP & DT 40  & \textbf{Casulo de Proteção}
}{
\textbf{Status Preso:} O alvo não pode se mover e tem Desvantagem em ataques. Pode tentar escapar no início de cada turno com teste de Atletismo (DT = 17 + Nível).\\
\textbf{Invocação Livre:} Conjura a até 9 metros de distância.\\
\textbf{Casulo de Proteção:} Se conjurado em um aliado, a bolha concede Vida Temporária igual a $1D20 \times WIS$ e absorve magias enquanto durar.
}
{Resistência de Fôlego}
{\typeTag{SINGLE}\typeTag{DEBUFF}}

\spellCard{Invernia de Bóreas}
{\elementTag{Agua}\elementTag{Ar}}
{30}
{O usuário invoca o poder dos ventos glaciais do norte, congelando tudo em seu caminho com um frio absoluto e implacável.}
{
    3   & 180 IEP & 5D10 + 4D4 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    4   & 215 IEP & 6D10 + 4D6 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    5   & 250 IEP & 6D10 + 5D6 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    6   & 286 IEP & 7D10 + 5D8 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    7   & 323 IEP & 7D10 + 6D8 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    8   & 362 IEP & 8D10 + 7D8 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    9   & 402 IEP & 8D10 + 8D8 + WIS     & \textbf{Congelamento Crítico} \\ \hline
    Div & 444 IEP & 9D10 + 9D8 + (1D20*WIS) & \textbf{Congelamento Absoluto}
}{
Transforma o terreno em \link{terr:congelado}{Congelado} enquanto a magia durar.\\
\textbf{Congelamento Crítico:} Acertos críticos congelam o alvo por 1 turno.\\
\textbf{Congelamento Absoluto:} Qualquer acerto bem-sucedido congela o alvo por 1 turno.
}
{Ataque}
{\typeTag{AOE}}

\spellCard{Fúria de Netuno}
{\elementTag{Agua}}
{40}
{O usuário libera a fúria do deus dos mares, fazendo com que ondas gigantes ataquem os inimigos e curem os aliados simultaneamente.}
{
    4   & 220 IEP & 8D10 de Dano / 4D10 de Cura + WIS  & -- \\ \hline
    5   & 274 IEP & 8D10 de Dano / 5D10 de Cura + WIS  & -- \\ \hline
    6   & 330 IEP & 9D10 de Dano / 5D10 de Cura + WIS  & -- \\ \hline
    7   & 388 IEP & 9D10 de Dano / 6D10 de Cura + WIS  & -- \\ \hline
    8   & 449 IEP & 10D10 de Dano / 7D12 de Cura + WIS & -- \\ \hline
    9   & 512 IEP & 10D10 de Dano / 8D12 de Cura + WIS & -- \\ \hline
    Div & 576 IEP & 10D10 de Dano / 9D12 + (1D20*WIS) de Cura & --
}{
Transforma o terreno em \link{terr:alagado}{Alagado}. O dano atinge inimigos e a cura restaura aliados simultaneamente dentro do raio de efeito.
}
{Ataque / Cura}
{\typeTag{AOE}\typeTag{CURA}}
