\titlesection{Magias Espaciais}

%Todas começam pelo menos no nivel 2

\spellCard{Criar Portal}
{\elementTag{Espacial}}
{20}
{Marca uma localização conhecida pelo conjurador e cria um portal dimensional que liga o local atual ao outro local marcado. 
A quantidade de usos do portal é baseada no nivel da habilidade. 
}
{       
    2   & 80  IEP   &  1  Usos                  & -- \\ \hline
    3   & 100 IEP   &  2  Usos                  & -- \\ \hline
    4   & 120 IEP   &  3  Usos                  & -- \\ \hline
    5   & 140 IEP   &  4  Usos                  & -- \\ \hline
    6   & 160 IEP   &  5  Usos                  & -- \\ \hline
    7   & 180 IEP   &  6  Usos                  & -- \\ \hline
    8   & 200 IEP   &  7  Usos                  & -- \\ \hline
    9   & 220 IEP   &  8  Usos                  & -- \\ \hline
    Div & 240 IEP   &  Infinitos Usos           & --
}{
}
{Usos Unicos}
{}

\spellCard{Passo Rápido}
{\elementTag{Espacial}}
{20}
{O usuário dobra o Espacial ao seu redor instantaneamente para desviar de um golpe. Pode ser usado como Reação. Não provoca ataques de oportunidade.}
{
    2   & 80 IEP   & 4 Metros    & -- \\ \hline
    3   & 70 IEP   & 4 Metros    & \textbf{Reflexo Ágil} \\ \hline
    4   & 100 IEP   & 5 Metros    & -- \\ \hline
    5   & 90 IEP   & 5 Metros    & -- \\ \hline
    6   & 120 IEP   & 6 Metros    & -- \\ \hline
    7   & 110 IEP   & 6 Metros    & -- \\ \hline
    8   & 140 IEP   & 7 Metros    & -- \\ \hline
    9   & 130 IEP   & 7 Metros    & -- \\ \hline
    Div & 150 IEP   & 15 Metros   & \textbf{Salto Dimensional}
}{
\textbf{Reflexo Ágil:} Se usada para desviar de um ataque, concede +2 na Esquiva para esse teste específico.
\textbf{Salto Dimensional:} Pode ser usado para atravessar paredes ou obstáculos sólidos durante o movimento.
}
{Distância}
{\typeTag{REACTION}\typeTag{SELF}}

\spellCard{Anomalia Gravitacional}
{\elementTag{Espacial}}
{20}
{Altera a gravidade em um ponto, puxando criaturas para o centro em um raio de 3 metros e esmagando-as com pressão espacial. Derruba alvos voadores.}
{
    2   & 80    IEP   & WIS + 4D10          & -- \\ \hline
    3   & 70    IEP   & WIS + 4D10          & \textbf{Peso Esmagador} \\ \hline
    4   & 100   IEP   & WIS + 6D10          & -- \\ \hline
    5   & 90    IEP   & WIS + 6D10          & -- \\ \hline
    6   & 120   IEP   & WIS + 8D10          & -- \\ \hline
    7   & 110   IEP   & WIS + 8D10          & -- \\ \hline
    8   & 140   IEP   & WIS + 10D10         & -- \\ \hline
    9   & 130   IEP   & WIS + 10D10         & -- \\ \hline
    Div & 200   IEP   & 1D20 * WIS + 12D10  & \textbf{Singularidade}
}{
\textbf{Peso Esmagador:} Alvos na área sofrem o status \textbf{Lento} e não podem saltar ou voar.
\textbf{Singularidade:} Alvos que falharem no teste de resistência são puxados para o centro e ficam \textbf{Atordoados} pela pressão gravitacional.
}
{Dano e Controle}
{\typeTag{AREA}\typeTag{RANGED}}

\spellCard{Lâmina Dimensional}
{\elementTag{Espacial}}
{20}
{Corta o próprio tecido do Espacial que o alvo ocupa, ignorando qualquer tipo de armadura ou resistência física.}
{
    3   & 80  IEP   & WIS + 3D4   & \textbf{Fissura Espacial} \\ \hline
    4   & 100 IEP   & WIS + 4D4   & -- \\ \hline
    5   & 90  IEP   & WIS + 4D4   & -- \\ \hline
    6   & 120 IEP   & WIS + 5D4   & -- \\ \hline
    7   & 110 IEP   & WIS + 5D4   & -- \\ \hline
    8   & 140 IEP   & WIS + 6D4  & -- \\ \hline
    9   & 130 IEP   & WIS + 6D4  & -- \\ \hline
    Div & 230 IEP   & 1D20 * WIS +9D4 & \textbf{Apagar Existência}
}{
\textbf{Fissura Espacial:} O ataque ignora completamente a Redução de Dano (RD) do alvo.
\textbf{Apagar Existência:} Se o dano desta magia reduzir o HP do alvo a 0, ele é desintegrado, impedindo qualquer forma de ressucitação.
}
{Dano Perfurante}
{\typeTag{SINGLE}\typeTag{MELEE}}

\spellCard{Horizonte de Eventos}
{\elementTag{Espacial}}
{20}
{Cria uma aura de distorção espacial. Projéteis que entram na área perdem força e inimigos têm dificuldade de se aproximar.
Aliados dentro da área ganham +5 de armadura contra ataques à distância.}
{
    0   & 30  IEP   & 1 Metros    & -- \\ \hline
    1   & 40  IEP   & 2 Metros    & -- \\ \hline
    2   & 50  IEP   & 3 Metros    & -- \\ \hline
    3   & 60  IEP   & 4 Metros    & \textbf{Vácuo Melhorado} \\ \hline
    4   & 70  IEP   & 5 Metros    & -- \\ \hline
    5   & 80  IEP   & 6 Metros    & -- \\ \hline
    6   & 90  IEP   & 7 Metros    & -- \\ \hline
    7   & 100 IEP   & 8 Metros    & -- \\ \hline
    8   & 110 IEP   & 9 Metros    & -- \\ \hline
    9   & 120 IEP   & 10 Metros   & -- \\ \hline
    Div & 200 IEP   & 25 Metros   & \textbf{Imobilidade Absoluta}
}{
\textbf{Vácuo Melhorado:} Todos os aliados dentro do raio recebem +4 de Resistência (RD) contra projéteis.
\textbf{Imobilidade Absoluta:} Inimigos que entrarem na área devem passar em um teste de FOR ou sua movimentação é reduzida a 0.
}
{Raio de Efeito}
{\typeTag{AREA}\typeTag{BUFF}}

\spellCard{Singularidade Reversa}
{\elementTag{Espacial}}
{20}
{Oposto da anomalia gravitacional. O usuário expande o Espacial violentamente a partir de um ponto, repelindo tudo ao redor. Alvos devem realizar um teste de força para resistir ao empurrão.}
{
    2   & 60  IEP   & WIS + 4D4    & -- \\ \hline
    3   & 70  IEP   & WIS + 5D4      & \textbf{Onda de Choque} \\ \hline
    4   & 80  IEP   & WIS + 5D4   & -- \\ \hline
    5   & 90  IEP   & WIS + 5D4   & -- \\ \hline
    6   & 100 IEP   & WIS + 5D4    & -- \\ \hline
    7   & 110 IEP   & WIS + 5D4   & -- \\ \hline
    8   & 120 IEP   & WIS + 5D4   & -- \\ \hline
    9   & 130 IEP   & WIS + 5D4   & -- \\ \hline
    Div & 250 IEP   & WIS + 5D4 + (WIS * 20)   & \textbf{Repulsão Absoluta}
}{
\textbf{Onda de Choque:} Alvos atingidos são \textbf{Derrubados}. Se colidirem com paredes ou estruturas sólidas, o dano da magia é dobrado.
\textbf{Repulsão Absoluta:} O empurrão é tão forte que ignora testes de Força para alvos de tamanho Grande ou menor.
}
{Raio de Explosão}
{\typeTag{AREA}\typeTag{RANGED}}

\spellCard{Banimento Dimensional}
{\elementTag{Espacial}}
{30}
{Rasga o tecido da realidade e empurra o alvo para uma dimensão de vácuo por até 1D4 rodadas. O alvo pode resistir todo turno com um teste de WIS + Arcanismo.}
{
    3   & 150 IEP   & 0 Metros    & \textbf{Isolamento Temporal} \\ \hline
    4   & 170 IEP   & 1 Metros    & -- \\ \hline
    5   & 190 IEP   & 2 Metros    & -- \\ \hline
    6   & 210 IEP   & 3 Metros    & -- \\ \hline
    7   & 230 IEP   & 4 Metros    & -- \\ \hline
    8   & 250 IEP   & 5 Metros    & -- \\ \hline
    9   & 270 IEP   & 6 Metros    & -- \\ \hline
    Div & 400 IEP   & 10 Metros   & \textbf{Fosso Dimensional}
}{
\textbf{Isolamento Temporal:} Enquanto banido, o alvo não pode recuperar IEP ou HP por meios passivos.
\textbf{Fosso Dimensional:} Ao retornar do banimento, o alvo sofre o status \textbf{Perplexo} por 1 rodada e recebe dano de esmagamento igual a 1D20 * WIS.
}
{Alcance}
{\typeTag{SINGLE}\typeTag{CONTROL}}

\spellCard{Fenda de Observação}
{\elementTag{Espacial}}
{20}
{Abre uma fenda microscópica no Espacial em um ponto que o conjurador possa ver, permitindo observar o local sem estar presente.}
{
    2   & 60  IEP   & Apenas Visão  & -- \\ \hline
    3   & 70  IEP   & Visão e Áudio & \textbf{Sintonia Fina} \\ \hline
    4   & 80  IEP   & Visão e Áudio & -- \\ \hline
    5   & 90  IEP   & Visão e Áudio & -- \\ \hline
    6   & 100 IEP   & Visão e Áudio & -- \\ \hline
    7   & 110 IEP   & Visão e Áudio & -- \\ \hline
    8   & 120 IEP   & Visão e Áudio & -- \\ \hline
    9   & 130 IEP   & Visão e Áudio & -- \\ \hline
    Div & 300 IEP   & Incorporação  & \textbf{Presença Fantasma}
}{
\textbf{Sintonia Fina:} A fenda torna-se quase indetectável. Alvos no local devem rolar SEN + Arcanismo contra o WIS + Arcanismo do conjurador para percebê-la.
\textbf{Presença Fantasma:} O conjurador projeta todos os seus sentidos no local e fica \textbf{Invisível}. Ele pode se mover no local da fenda, mas não pode interagir fisicamente ou causar dano.
}
{Capacidade}
{\typeTag{UTILITY}\typeTag{RANGED}}

\spellCard{Vazio de Caos}
{\elementTag{Espacial}}
{50}
{Colapsa o Espacial em um ponto, criando uma fenda dimensional instável que suga tudo ao redor no alcance de 10 Metros. 
Alvos na área sofrem dano contínuo enquanto permanecerem próximos à fenda. Teste de Força + Atletismo contra o Ataque do conjurador para escapar.}
{
    5   & 250 IEP   &  10D8 + WIS   & -- \\ \hline
    6   & 300 IEP   &  12D8 + WIS   & -- \\ \hline
    7   & 350 IEP   &  12D10 + WIS  & -- \\ \hline
    8   & 400 IEP   &  14D10 + WIS  & -- \\ \hline
    9   & 450 IEP   &  14D12 + WIS  & -- \\ \hline
    Div & 500 IEP   &  16D12 + WIS  & \textbf{Desintregração Espacial}
}{
\textbf{Desintegração Espacial:} Alvos que permanecerem na área por mais de 2 rodadas sofrem dano dobrado, se sua vida chegar a 0 ou o alvo perder a consciência, seu corpo é destruído.
}
{Destruição}
{\typeTag{AREA}\typeTag{RANGED}}