\titlesection{Magias de Fogo}

\spellCard{Chamuscar}
{\elementTag{Fogo}}
{0}
{O usuário canaliza uma centelha de IEP, moldando-a em um projétil instável de chamas que serpenteia em direção ao alvo.}
{
    0   & 4 IEP  & 1D8 + WIS            & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    1   & 8 IEP  & 1D10 + WIS           & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    2   & 12 IEP & 2D10 + WIS           & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    3   & 16 IEP & 2D12 + WIS           & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    4   & 20 IEP & 3D12 + WIS           & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    5   & 28 IEP & 4D12 + WIS           & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    6   & 36 IEP & 5D12 + WIS           & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    7   & 44 IEP & 5D12 + 2D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    8   & 52 IEP & 5D12 + 4D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    9   & 60 IEP & 5D12 + 6D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    Div & 68 IEP & 5D12 + 8D6 + (1D20*WIS) & \textbf{Incêndio Absoluto}
}{
\textbf{Incêndio Crítico:} Acertos críticos aplicam \link{status:queimado}{Queimado} (1D4 de dano por nível da magia por rodada).\\
\textbf{Incêndio Absoluto:} Todo acerto aplica \link{status:queimado}{Queimado} (10D10 de dano por rodada, por 3 rodadas).
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Bola de Fogo}
{\elementTag{Fogo}}
{0}
{O usuário condensa IEP em uma esfera de combustão pura, que explode no impacto criando uma onda expansiva de calor devastador.}
{
    0   & 8 IEP   & 1D8 + 1D4 + WIS              & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    1   & 16 IEP  & 1D10 + 1D4 + WIS             & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    2   & 24 IEP  & 2D10 + 2D4 + WIS             & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    3   & 32 IEP  & 2D12 + 2D4 + WIS             & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    4   & 40 IEP  & 3D12 + 4D4 + WIS             & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    5   & 56 IEP  & 4D12 + 4D4 + WIS             & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    6   & 72 IEP  & 5D12 + 6D4 + WIS             & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    7   & 88 IEP  & 5D12 + 6D4 + 2D6 + WIS       & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    8   & 104 IEP & 5D12 + 8D4 + 4D6 + WIS       & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    9   & 120 IEP & 5D12 + 8D4 + 6D6 + WIS       & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    Div & 136 IEP & 5D12 + 10D4 + 8D6 + (1D20*WIS) & \textbf{Incêndio Absoluto}
}{
Alvos na área de efeito devem rolar teste de esquiva ou bloqueio (DT = 20 + Nível da Magia).\\
\textbf{Incêndio Crítico:} Acertos críticos aplicam \link{status:queimado}{Queimado} (1D4 por nível por rodada).\\
\textbf{Incêndio Absoluto:} Todo acerto aplica \link{status:queimado}{Queimado} (10D10/rodada, por 3 rodadas).
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{AOE}}

\spellCard{Cauterizar}
{\elementTag{Fogo}}
{0}
{O usuário concentra IEP em chamas precisas e controladas, selando feridas com calor cauterizante e estancando sangramentos.}
{
    0   & 8 IEP   & 1D6 + WIS         & \textbf{Cicatrização} \\ \hline
    1   & 16 IEP  & 2D6 + WIS         & \textbf{Cicatrização} \\ \hline
    2   & 24 IEP  & 3D6 + WIS         & \textbf{Cicatrização} \\ \hline
    3   & 32 IEP  & 4D6 + WIS         & \textbf{Cicatrização} \\ \hline
    4   & 40 IEP  & 4D8 + WIS         & \textbf{Cicatrização} \\ \hline
    5   & 56 IEP  & 5D8 + WIS         & \textbf{Cicatrização} \\ \hline
    6   & 72 IEP  & 5D10 + WIS        & \textbf{Cicatrização} \\ \hline
    7   & 88 IEP  & 6D10 + WIS        & \textbf{Cicatrização} \\ \hline
    8   & 104 IEP & 6D12 + WIS        & \textbf{Cicatrização} \\ \hline
    9   & 120 IEP & 7D12 + WIS        & \textbf{Cicatrização} \\ \hline
    Div & 136 IEP & 8D12 + (1D10*WIS) & \textbf{Cicatrização Perfeita}
}{
\textbf{Cicatrização:} Remove 1 acúmulo de \link{status:ardiloso}{Sangramento Ardiloso} ou \link{status:brutal}{Sangramento Brutal} por nível da magia.\\
\textbf{Cicatrização Perfeita:} Remove todos os acúmulos de ambos os tipos de sangramento.
}
{Cura}
{\typeTag{CURA}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Armadura de Lava}
{\elementTag{Fogo}\elementTag{Terra}}
{0}
{O usuário funde IEP com elementos terrosos, criando uma armadura de rocha derretida que brilha com calor intenso e repele ataques.}
{
    0   & 20 IEP  & 5 de Resistência Global   & -- \\ \hline
    1   & 32 IEP  & 7 de Resistência Global   & -- \\ \hline
    2   & 44 IEP  & 9 de Resistência Global   & -- \\ \hline
    3   & 56 IEP  & 11 de Resistência Global  & -- \\ \hline
    4   & 68 IEP  & 13 de Resistência Global  & -- \\ \hline
    5   & 80 IEP  & 15 de Resistência Global  & -- \\ \hline
    6   & 92 IEP  & 17 de Resistência Global  & -- \\ \hline
    7   & 104 IEP & 19 de Resistência Global  & -- \\ \hline
    8   & 116 IEP & 21 de Resistência Global  & -- \\ \hline
    9   & 128 IEP & 23 de Resistência Global  & -- \\ \hline
    Div & 140 IEP & 25 de Resistência Global  & \textbf{Núcleo Incandescente}
}{
Dura uma cena. Confere resistência adicional contra dano de Água e Gelo. Inimigos que acertarem ataques corpo a corpo sofrem \textbf{1D6 de dano de Fogo} por contato.\\
\textbf{Núcleo Incandescente:} O dano de retorno sobe para 1D10 e aplica \link{status:queimado}{Queimado}.
}
{Dano Refletido}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Círculo de Fogo}
{\elementTag{Fogo}}
{0}
{O usuário traça um anel de IEP incandescente ao seu redor, criando uma barreira de chamas dançantes que queima intrusos.}
{
    0   & 12 IEP  & 1D4 + WIS           & -- \\ \hline
    1   & 24 IEP  & 1D6 + WIS           & -- \\ \hline
    2   & 36 IEP  & 2D6 + WIS           & -- \\ \hline
    3   & 54 IEP  & 2D8 + WIS           & \textbf{Invocação Livre} \\ \hline
    4   & 72 IEP  & 3D8 + WIS           & -- \\ \hline
    5   & 90 IEP  & 3D10 + WIS          & -- \\ \hline
    6   & 108 IEP & 4D10 + WIS          & -- \\ \hline
    7   & 126 IEP & 4D12 + WIS          & -- \\ \hline
    8   & 144 IEP & 5D12 + WIS          & -- \\ \hline
    9   & 162 IEP & 6D12 + WIS          & -- \\ \hline
    Div & 180 IEP & 7D12 + (1D10*WIS)   & \textbf{Controle de Forma}
}{
Qualquer inimigo que entrar na área sofre o dano da magia. Aplica \link{status:queimado}{Queimado} em acertos críticos.\\
\textbf{Invocação Livre:} Manifesta o círculo a até 9 metros de distância.\\
\textbf{Controle de Forma:} Molda as chamas em diferentes formas geométricas à escolha do conjurador.
}
{Ataque}
{\typeTag{AOE}}

\spellCard{Lâmina Iridescente}
{\elementTag{Fogo}}
{0}
{O usuário imbui uma arma com IEP incandescente, fazendo-a brilhar com calor extremo e cortar como se estivesse em brasa.}
{
    0   & 20 IEP  & 1D4 + WIS          & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    1   & 32 IEP  & 1D6 + WIS          & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    2   & 44 IEP  & 1D8 + WIS          & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    3   & 56 IEP  & 1D10 + WIS         & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    4   & 68 IEP  & 1D12 + WIS         & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    5   & 80 IEP  & 2D12 + WIS         & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    6   & 92 IEP  & 3D12 + WIS         & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    7   & 104 IEP & 4D12 + WIS         & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    8   & 116 IEP & 5D12 + WIS         & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    9   & 128 IEP & 6D12 + WIS         & \textbf{Incêndio Crítico} \\ \hline
    Div & 140 IEP & 7D12 + (1D20*WIS)  & \textbf{Incêndio Absoluto}
}{
\textbf{Incêndio Crítico:} Acertos críticos aplicam \link{status:queimado}{Queimado} (1D4 por nível por rodada). Dura uma cena.\\
\textbf{Incêndio Absoluto:} Todo acerto aplica \link{status:queimado}{Queimado} (10D10/rodada, por 3 rodadas).
}
{Dano Adicional}
{\typeTag{BUFF}}

\spellCard{Cortina de Fumaça}
{\elementTag{Fogo}\elementTag{Ar}}
{0}
{O usuário manipula a combustão do IEP para gerar uma densa cortina de fumaça, obscurecendo a visão e confundindo os sentidos.}
{
    0   & 8 IEP   & 3m Raio   & -- \\ \hline
    1   & 16 IEP  & 4m Raio   & -- \\ \hline
    2   & 24 IEP  & 5m Raio   & \textbf{Invocação Livre} \\ \hline
    3   & 32 IEP  & 6m Raio   & -- \\ \hline
    4   & 40 IEP  & 7m Raio   & \textbf{Fumaça Irritante} \\ \hline
    5   & 56 IEP  & 8m Raio   & -- \\ \hline
    6   & 72 IEP  & 9m Raio   & -- \\ \hline
    7   & 88 IEP  & 10m Raio  & -- \\ \hline
    8   & 104 IEP & 12m Raio  & \textbf{Expulsar Oxigênio} \\ \hline
    9   & 120 IEP & 15m Raio  & -- \\ \hline
    Div & 136 IEP & 20m Raio  & \textbf{Vácuo Sensorial}
}{
Visibilidade zero na área. \textbf{Desvantagem em Ataques e Percepção}, \textbf{Vantagem em Furtividade}.\\
\textbf{Invocação Livre:} Conjura a até 9 metros.\\
\textbf{Fumaça Irritante:} $-$5 em testes de Percepção e Atletismo para todos na área.\\
\textbf{Expulsar Oxigênio:} Apaga chamas de nível inferior na área.\\
\textbf{Vácuo Sensorial:} Testes de Percepção e Esquiva ficam impossíveis dentro da área.
}
{Alcance}
{\typeTag{AOE}\typeTag{DEBUFF}}

\spellCard{Meteoro}
{\elementTag{Fogo}\elementTag{Terra}}
{20}
{O usuário canaliza uma enorme quantidade de IEP para invocar uma massa celeste de fogo e rocha, que desce dos céus com força avassaladora.}
{
    2   & 80 IEP  & 4D12 + WIS           & \textbf{Incêndio Garantido} \\ \hline
    3   & 105 IEP & 4D12 + 1D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Garantido} \\ \hline
    4   & 130 IEP & 5D12 + 1D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Garantido} \\ \hline
    5   & 160 IEP & 5D12 + 2D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Garantido} \\ \hline
    6   & 190 IEP & 6D12 + 2D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Garantido} \\ \hline
    7   & 220 IEP & 6D12 + 3D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Garantido} \\ \hline
    8   & 250 IEP & 7D12 + 3D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Garantido} \\ \hline
    9   & 280 IEP & 7D12 + 4D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Garantido} \\ \hline
    Div & 310 IEP & 8D12 + 5D6 + (1D20*WIS) & \textbf{Incêndio Absoluto}
}{
Raio de 4 metros. DT para esquiva: 25 + Nível (34 no Divino).\\
\textbf{Incêndio Garantido:} Todo acerto aplica \link{status:queimado}{Queimado} (1D4 por nível por rodada).\\
\textbf{Incêndio Absoluto:} Todo acerto aplica \link{status:queimado}{Queimado} (10D10/rodada, por 3 rodadas).
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{AOE}}

\spellCard{Fogo Infernal}
{\elementTag{Fogo}\elementTag{Sombra}}
{20}
{O usuário invoca um selo rúnico que emana chamas sombrias e corrompidas, queimando tanto a matéria quanto a essência vital.}
{
    2   & 55 IEP  & 3D12 + 1D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Verdadeiro} \\ \hline
    3   & 80 IEP  & 3D12 + 2D6 + WIS     & \textbf{Incêndio Verdadeiro} \\ \hline
    4   & 110 IEP & 4D12 + 2D8 + WIS     & \textbf{Incêndio Verdadeiro} \\ \hline
    5   & 140 IEP & 4D12 + 3D8 + WIS     & \textbf{Incêndio Verdadeiro} \\ \hline
    6   & 170 IEP & 5D12 + 3D10 + WIS    & \textbf{Incêndio Verdadeiro} \\ \hline
    7   & 200 IEP & 5D12 + 4D10 + WIS    & \textbf{Incêndio Verdadeiro} \\ \hline
    8   & 230 IEP & 6D12 + 5D10 + WIS    & \textbf{Incêndio Verdadeiro} \\ \hline
    9   & 260 IEP & 6D12 + 6D10 + WIS    & \textbf{Incêndio Verdadeiro} \\ \hline
    Div & 290 IEP & 7D12 + 7D10 + (1D20*WIS) & \textbf{Incêndio Verdadeiro Absoluto}
}{
\textbf{Incêndio Verdadeiro:} Acertos críticos aplicam \link{status:queimado}{Queimado} permanente — só pode ser removido por magias de Água ou Natureza, ou pela morte do alvo.\\
\textbf{Incêndio Verdadeiro Absoluto:} Todo acerto aplica o Queimado permanente, sem necessidade de crítico.
}
{Ataque}
{\typeTag{AOE}}

\spellCard{Lança de Prometeus}
{\elementTag{Fogo}\elementTag{Luz}}
{30}
{O usuário forja uma lança de fogo divino a partir de IEP puro, que busca o alvo com precisão implacável e poder incandescente. Críticos com essa magia contabilizam o dobro de Wisdom.}
{
    3   & 160 IEP & 5D12 + 4D6 + WIS     & \textbf{Acerto Melhorado} \\ \hline
    4   & 190 IEP & 6D12 + 4D8 + WIS     & \textbf{Acerto Melhorado} \\ \hline
    5   & 220 IEP & 6D12 + 5D8 + WIS     & \textbf{Acerto Melhorado} \\ \hline
    6   & 250 IEP & 7D12 + 5D10 + WIS    & \textbf{Acerto Melhorado} \\ \hline
    7   & 280 IEP & 7D12 + 6D10 + WIS    & \textbf{Acerto Melhorado} \\ \hline
    8   & 310 IEP & 8D12 + 7D10 + WIS    & \textbf{Acerto Melhorado} \\ \hline
    9   & 340 IEP & 8D12 + 8D10 + WIS    & \textbf{Acerto Melhorado} \\ \hline
    Div & 370 IEP & 9D12 + 9D10 + (1D20*WIS) & \textbf{Acerto Aprimorado}
}{
\textbf{Acerto Melhorado:} Se o alvo estiver \link{status:queimado}{Queimado}, sua \link{data:ameaça}{Margem de Ameaça} cai em 3 contra você até o fim da cena.\\
\textbf{Acerto Aprimorado:} Se o alvo estiver \link{status:queimado}{Queimado}, sua Margem de Ameaça cai em 9 contra você.
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{SINGLE}}
