\titlesection{Magias de Luz}

\spellCard{Penitência}
{\elementTag{Luz}}
{0}
{Canaliza energia para focar 3 projéteis de Luz pura para o alvo. Cada projétil requer um teste de resistência individual. O dano abaixo descreve cada projétil.}
{
    0   & 4 IEP  & 1D4 + WIS              & \textbf{Cegueira Parcial} \\ \hline
    1   & 8 IEP  & 1D4 + WIS              & \textbf{Cegueira Parcial} \\ \hline
    2   & 12 IEP & 2D4 + WIS              & \textbf{Cegueira Parcial} \\ \hline
    3   & 16 IEP & 3D4 + WIS              & \textbf{Cegueira Parcial} \\ \hline
    4   & 20 IEP & 3D6 + WIS              & \textbf{Cegueira Parcial} \\ \hline
    5   & 28 IEP & 4D6 + WIS              & \textbf{Cegueira Parcial} \\ \hline
    6   & 36 IEP & 5D6 + WIS              & \textbf{Cegueira Parcial} \\ \hline
    7   & 44 IEP & 5D6 + 1D4 + WIS        & \textbf{Cegueira Parcial} \\ \hline
    8   & 52 IEP & 5D6 + 2D4 + WIS        & \textbf{Cegueira Parcial} \\ \hline
    9   & 60 IEP & 5D6 + 3D4 + WIS        & \textbf{Cegueira Parcial} \\ \hline
    Div & 68 IEP & 5D6 + 4D4 + (1D20*WIS) & \textbf{Cegueira Absoluta}
}{
\textbf{Cegueira Parcial:} Para cada acerto, o alvo tem Desvantagem no próximo ataque.\\
\textbf{Cegueira Absoluta:} Cada acerto aplica Desvantagem em \textbf{dois} ataques seguintes.
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Onda Curativa}
{\elementTag{Luz}}
{0}
{O usuário invoca uma onda de energia luminosa curativa, que banha o alvo em uma luz revitalizante.}
{
    0   & 6 IEP     & 2D8 + WIS          & -- \\ \hline
    1   & 12 IEP    & 3D8 + WIS          & -- \\ \hline
    2   & 18 IEP    & 4D8 + WIS          & -- \\ \hline
    3   & 24 IEP    & 5D8 + WIS          & -- \\ \hline
    4   & 36 IEP    & 6D8 + WIS          & -- \\ \hline
    5   & 48 IEP    & 7D8 + WIS          & -- \\ \hline
    6   & 60 IEP    & 8D8 + WIS          & -- \\ \hline
    7   & 72 IEP    & 9D8 + WIS          & -- \\ \hline
    8   & 84 IEP    & 10D8 + WIS         & -- \\ \hline
    9   & 96 IEP    & 11D8 + WIS         & -- \\ \hline
    Div & 108 IEP   & 12D8 + (1D10*WIS)  & Remove 1 efeito negativo
}{
Nível Divino: remove 1 efeito negativo além de curar.
}
{Cura}
{\typeTag{CURA}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Foco de Luz}
{\elementTag{Luz}}
{0}
{Marca um alvo para replicar efeitos de cura. Toda cura a qualquer aliado é parcialmente espelhada nesse alvo. Dura a cena.}
{
    0   & 30 IEP    & 10\% de cura espelhada    & \textbf{Cura Simples} \\ \hline
    1   & 50 IEP    & 20\% de cura espelhada    & \textbf{Cura Simples} \\ \hline
    2   & 70 IEP    & 30\% de cura espelhada    & \textbf{Cura Simples} \\ \hline
    3   & 90 IEP    & 40\% de cura espelhada    & \textbf{Cura Simples} \\ \hline
    4   & 110 IEP   & 50\% de cura espelhada    & \textbf{Cura Simples} \\ \hline
    5   & 130 IEP   & 60\% de cura espelhada    & \textbf{Cura Simples} \\ \hline
    6   & 150 IEP   & 70\% de cura espelhada    & \textbf{Cura Simples} \\ \hline
    7   & 170 IEP   & 75\% de cura espelhada    & \textbf{Cura Simples} \\ \hline
    8   & 190 IEP   & 80\% de cura espelhada    & \textbf{Cura Simples} \\ \hline
    9   & 210 IEP   & 85\% de cura espelhada    & \textbf{Cura Simples} \\ \hline
    Div & 230 IEP   & 90\% de cura espelhada    & \textbf{Cura Melhorada}
}{
\textbf{Cura Simples}: Soma WIS à cura espelhada pelo Foco.\\
\textbf{Cura Melhorada}: Soma 2$\times$ WIS à cura espelhada pelo Foco. O espelho máximo é 90\% para evitar cura infinita em loops.
}
{Cura}
{\typeTag{CURA}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Mente Brilhante}
{\elementTag{Luz}}
{0}
{O usuário invoca selos mágicos envolta do alvo, buscando conhecimentos do Pináculo e melhorando o desempenho arcano.}
{
    0   & 36 IEP    & +5 de Arcanismo     &  --  \\ \hline
    1   & 48 IEP    & +5 de Arcanismo     &  --  \\ \hline
    2   & 60 IEP    & +5 de Arcanismo     &  Visão no Escuro  \\ \hline
    3   & 72 IEP    & +10 de Arcanismo    &  --  \\ \hline
    4   & 84 IEP    & +10 de Arcanismo    & --   \\ \hline
    5   & 96 IEP    & +10 de Arcanismo    &  Imunidade a Clarões  \\ \hline
    6   & 108 IEP   & +15 de Arcanismo    &  --  \\ \hline
    7   & 120 IEP   & +15 de Arcanismo    &  --  \\ \hline
    8   & 132 IEP   & +15 de Arcanismo    & --   \\ \hline
    9   & 144 IEP   & +15 de Arcanismo    &  --  \\ \hline
    Div & 160 IEP   & +20 de Arcanismo    &  Visão imune a Debuffs
}{Dura uma cena inteira.}
{Efeito}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Espalhar a Luz}
{\elementTag{Luz}}
{0}
{O usuário invoca selos mágicos envolta de seus aliados, fornecendo vida temporária a todos na área.}
{
    0   & 40 IEP    & +2D6 de Vida Temporária    &  --  \\ \hline
    1   & 50 IEP    & +2D6 de Vida Temporária    &  --  \\ \hline
    2   & 60 IEP    & +3D6 de Vida Temporária    &  --  \\ \hline
    3   & 70 IEP    & +4D6 de Vida Temporária    &  --  \\ \hline
    4   & 80 IEP    & +4D8 de Vida Temporária    & --   \\ \hline
    5   & 90 IEP    & +5D8 de Vida Temporária    &  --  \\ \hline
    6   & 100 IEP   & +5D10 de Vida Temporária   &  Imunidade a Clarões  \\ \hline
    7   & 110 IEP   & +6D10 de Vida Temporária   &  --  \\ \hline
    8   & 120 IEP   & +7D10 de Vida Temporária   & --   \\ \hline
    9   & 130 IEP   & +8D10 de Vida Temporária   &  --  \\ \hline
    Div & 144 IEP   & +10D10 de Vida Temporária  &  Nega críticos não Divinos
}{Dura uma cena inteira.}
{Efeito}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{AOE}}

\spellCard{Acerto Divino}
{\elementTag{Luz}}
{0}
{Foca a energia acima do alvo e absorve parte desse impacto em caso de críticos.}
{
    0   & 24 IEP  & 2D8 + WIS              & Cura metade do dano em críticos \\ \hline
    1   & 30 IEP  & 2D8 + WIS              & Cura metade do dano em críticos \\ \hline
    2   & 36 IEP  & 3D8 + WIS              & -- \\ \hline
    3   & 42 IEP  & 4D8 + WIS              & Dobro de eficácia em Focos de Luz \\ \hline
    4   & 48 IEP  & 4D10 + WIS             & -- \\ \hline
    5   & 54 IEP  & 5D10 + WIS             & Cura todo o dano em críticos \\ \hline
    6   & 60 IEP  & 6D10 + WIS             & -- \\ \hline
    7   & 66 IEP  & 6D10 + 1D8 + WIS       & -- \\ \hline
    8   & 72 IEP  & 6D10 + 2D8 + WIS       & -- \\ \hline
    9   & 78 IEP  & 6D10 + 3D8 + WIS       & -- \\ \hline
    Div & 84 IEP  & 6D10 + 4D8 + (1D20*WIS) & Cura todo o dano em qualquer acerto
}{
Sua cura funciona em alvos com Foco de Luz.
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Exorcismo}
{\elementTag{Luz}}
{0}
{Canaliza uma luz purificadora e sagrada no alvo. Contra mortos-vivos ou entidades sombrias, triplica os dados e em críticos força teste de Fortitude ou o alvo fica Atordoado.}
{
    0   & 12 IEP  & 1D4 + WIS           & 3D4 + WIS vs. Sombrio \\ \hline
    1   & 24 IEP  & 1D4 + WIS           & 3D4 + WIS (Ameaça 19) \\ \hline
    2   & 36 IEP  & 1D8 + WIS           & 3D8 + WIS \\ \hline
    3   & 48 IEP  & 1D8 + WIS           & 3D8 + WIS (Ameaça 18) \\ \hline
    4   & 60 IEP  & 1D10 + WIS          & 3D10 + WIS \\ \hline
    5   & 72 IEP  & 1D10 + WIS          & 3D10 + WIS (Ameaça 17) \\ \hline
    6   & 84 IEP  & 1D12 + WIS          & 3D12 + WIS \\ \hline
    7   & 96 IEP  & 1D12 + WIS          & 3D12 + WIS (Ameaça 16) \\ \hline
    8   & 108 IEP & 2D12 + WIS          & 6D12 + WIS \\ \hline
    9   & 120 IEP & 2D12 + WIS          & 6D12 + WIS (Ameaça 15) \\ \hline
    Div & 160 IEP & 4D12 + (1D20*WIS)   & 12D12 + WIS (Ameaça 10)
}{
Em toda evolução ímpar da magia, a Margem de Ameaça aumenta em 1.
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Santuário de Luz}
{\elementTag{Luz}}
{20}
{O usuário cria uma zona de luz pura que fornece resistência global a todos os aliados presentes. Custo cobrado a cada rodada ativa.}
{
    2   & 60 IEP    & WIS de Resistência Global        &  --  \\ \hline
    3   & 80 IEP    & 5 + WIS de Resistência Global    &  --  \\ \hline
    4   & 100 IEP   & 7 + WIS de Resistência Global    & --   \\ \hline
    5   & 120 IEP   & 10 + WIS de Resistência Global   &  --  \\ \hline
    6   & 140 IEP   & 12 + WIS de Resistência Global   &  --  \\ \hline
    7   & 160 IEP   & 15 + WIS de Resistência Global   &  --  \\ \hline
    8   & 180 IEP   & 17 + WIS de Resistência Global   & --   \\ \hline
    9   & 200 IEP   & 20 + WIS de Resistência Global   &  --  \\ \hline
    Div & 220 IEP   & 25 + WIS de Resistência Global   &  Nega críticos não Divinos
}{A cada rodada o custo de IEP é cobrado.}
{Efeito}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{AOE}}

\spellCard{Reze pelos Fracos}
{\elementTag{Luz}}
{20}
{O usuário cria uma zona de luz penitenciadora. Indivíduos sem buff de luz sofrem dano extra de luz de qualquer fonte.}
{
    2   & 80 IEP    & 1D6 + WIS           &  --  \\ \hline
    3   & 100 IEP   & 2D6 + WIS           & Entra no crítico do atacante \\ \hline
    4   & 120 IEP   & 2D8 + WIS           & --   \\ \hline
    5   & 140 IEP   & 2D10 + WIS          &  --  \\ \hline
    6   & 160 IEP   & 3D10 + WIS          &  --  \\ \hline
    7   & 180 IEP   & 3D12 + WIS          &  --  \\ \hline
    8   & 200 IEP   & 4D12 + WIS          & --   \\ \hline
    9   & 220 IEP   & 5D12 + WIS          &  --  \\ \hline
    Div & 240 IEP   & 6D12 + (1D20*WIS)   & --
}{Dura uma cena inteira.}
{Efeito}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{AOE}}

\spellCard{Sacrifício Resplandescente}
{\elementTag{Luz}}
{20}
{O usuário estabelece uma conexão de vitalidade com o alvo, transferindo todos os danos do alvo para quem usou a magia.}
{
    2   & 80 IEP    & Absorve todo o dano &  --  \\ \hline
    3   & 100 IEP   & Absorve todo o dano & Resiste WIS do dano \\ \hline
    4   & 120 IEP   & Absorve todo o dano & Resiste WIS do dano \\ \hline
    5   & 140 IEP   & Absorve todo o dano & Resiste WIS do dano \\ \hline
    6   & 160 IEP   & Absorve todo o dano & Resiste WIS do dano \\ \hline
    7   & 180 IEP   & Absorve todo o dano & Resiste WIS do dano \\ \hline
    8   & 200 IEP   & Absorve todo o dano & Resiste WIS do dano \\ \hline
    9   & 220 IEP   & Absorve todo o dano & Resiste WIS do dano \\ \hline
    Div & 240 IEP   & Absorve todo o dano & Resiste 1D20*WIS do dano
}{Dura uma cena inteira ou até ser cancelado. Custo cresce com o nível para refletir o risco.}
{Efeito}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Dádiva de Eos}
{\elementTag{Luz}}
{40}
{O usuário cria uma bolha protetora em todos os indivíduos com Foco de Luz para impedir danos.}
{
    4   & 240 IEP   & Anula completamente 1 dano & -- \\ \hline
    5   & 270 IEP   & Anula completamente 1 dano & -- \\ \hline
    6   & 300 IEP   & Anula completamente 2 danos & -- \\ \hline
    7   & 330 IEP   & Anula completamente 2 danos & -- \\ \hline
    8   & 360 IEP   & Anula completamente 3 danos & -- \\ \hline
    9   & 390 IEP   & Anula completamente 3 danos & -- \\ \hline
    Div & 420 IEP   & Anula completamente 5 danos & --
}{Dura uma cena inteira. O custo escalante reflete o poder de anular danos completamente.}
{Efeito}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{AOE}}
