\titlesection{Magias Mentais}

\spellCard{Quebrar Mente}
{\elementTag{Mental}}
{0}
{Ataca a mente do alvo com energia, reduzindo sua Sabedoria por 1D4 rodadas.}
{
    0   & 20 IEP    & $-$3 de Sabedoria           & -- \\ \hline
    1   & 40 IEP    & $-$5 de Sabedoria           & -- \\ \hline
    2   & 60 IEP    & $-$7 de Sabedoria           & -- \\ \hline
    3   & 80 IEP    & $-$9 de Sabedoria           & \textbf{Confusão} \\ \hline
    4   & 120 IEP   & $-$11 de Sabedoria          & -- \\ \hline
    5   & 150 IEP   & $-$13 de Sabedoria          & -- \\ \hline
    6   & 160 IEP   & $-$15 de Sabedoria          & -- \\ \hline
    7   & 180 IEP   & $-$17 de Sabedoria          & -- \\ \hline
    8   & 210 IEP   & $-$19 de Sabedoria          & -- \\ \hline
    9   & 250 IEP   & $-$21 de Sabedoria          & -- \\ \hline
    Div & 300 IEP   & Zera Sabedoria              & \textbf{Quebra Total}
}{
\textbf{Confusão:} Aplica \link{status:confuso}{Confusão} no alvo.\\
\textbf{Quebra Total:} Alvos com Sabedoria zerada perdem acesso a magias e habilidades que dependem de WIS pelo restante da cena.
}
{Redução}
{\typeTag{MELEE}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Telekinesis}
{\elementTag{Mental}}
{0}
{Manifesta energia para controlar objetos físicos exteriores. Pode ser usado com Furtividade. Requer Concentração para manter.}
{
    0   & 10 IEP    & 5 kg      & -- \\ \hline
    1   & 20 IEP    & 10 kg     & -- \\ \hline
    2   & 30 IEP    & 20 kg     & -- \\ \hline
    3   & 40 IEP    & 30 kg     & \textbf{Voo Próprio} \\ \hline
    4   & 50 IEP    & 40 kg     & -- \\ \hline
    5   & 60 IEP    & 50 kg     & -- \\ \hline
    6   & 70 IEP    & 60 kg     & -- \\ \hline
    7   & 80 IEP    & 70 kg     & -- \\ \hline
    8   & 90 IEP    & 80 kg     & -- \\ \hline
    9   & 100 IEP   & 90 kg     & -- \\ \hline
    Div & 200 IEP   & Ilimitado & \textbf{Mente Superior}
}{
\textbf{Voo Próprio:} Se usado em si próprio, pode voar enquanto mantiver Concentração.\\
\textbf{Mente Superior:} Pode mover qualquer objeto com sua mente, independente do peso.
}
{Peso Máximo}
{\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Eco Mental}
{\elementTag{Mental}}
{0}
{Projeta um ruído psíquico ensurdecedor na mente do alvo, causando dano mental e desorientação.}
{
    0   & 20 IEP    & 1D6 + WIS     & -- \\ \hline
    1   & 40 IEP    & 2D6 + WIS     & -- \\ \hline
    2   & 60 IEP    & 3D6 + WIS     & -- \\ \hline
    3   & 80 IEP    & 4D6 + WIS     & \link{status:abalado}{Abalado} \\ \hline
    4   & 100 IEP   & 5D6 + WIS     & -- \\ \hline
    5   & 120 IEP   & 6D6 + WIS     & -- \\ \hline
    6   & 140 IEP   & 7D6 + WIS     & -- \\ \hline
    7   & 160 IEP   & 8D6 + WIS     & -- \\ \hline
    8   & 180 IEP   & 9D6 + WIS     & -- \\ \hline
    9   & 200 IEP   & 10D6 + WIS    & -- \\ \hline
    Div & 300 IEP   & 12D6 + WIS    & \link{status:atordoado}{Atordoado}
}{
\textbf{Abalado:} O alvo recebe Desvantagem em testes de ataque.\\
\textbf{Atordoado:} O alvo não pode realizar ações ou reações por 1 rodada.
}
{Dano Mental}
{\typeTag{SINGLE}\typeTag{PROJ}}

\spellCard{Inibição Sináptica}
{\elementTag{Mental}}
{10}
{Bloqueia temporariamente os impulsos nervosos do alvo, forçando-o a escolher entre se mover ou reagir.}
{
    1   & 45 IEP    & 1 Rodada    & -- \\ \hline
    2   & 60 IEP    & 2 Rodadas   & -- \\ \hline
    3   & 75 IEP    & 2 Rodadas   & \textbf{Concussão} \\ \hline
    4   & 90 IEP    & 3 Rodadas   & -- \\ \hline
    5   & 105 IEP   & 3 Rodadas   & -- \\ \hline
    6   & 120 IEP   & 4 Rodadas   & -- \\ \hline
    7   & 135 IEP   & 4 Rodadas   & -- \\ \hline
    8   & 150 IEP   & 5 Rodadas   & -- \\ \hline
    9   & 180 IEP   & 5 Rodadas   & -- \\ \hline
    Div & 250 IEP   & Cena inteira & \textbf{Paralisia}
}{
\textbf{Concussão:} O alvo deve escolher entre Ação de Movimento ou Ação Principal/Reação por turno.\\
\textbf{Paralisia:} O alvo fica petrificado mentalmente e não pode agir. Pode testar WIS (DT 35) por turno para resistir.
}
{Duração}
{\typeTag{SINGLE}\typeTag{DEBUFF}}

\spellCard{Voz de Afrodite}
{\elementTag{Mental}}
{20}
{Planta uma ordem irresistível na mente de uma criatura. O alvo resiste com teste de Sense. Só funciona em criaturas com INT inferior à do conjurador.}
{
    2   & 90 IEP    & \textbf{Encantado}  & -- \\ \hline
    3   & 110 IEP   & \textbf{Controlado} & -- \\ \hline
    4   & 130 IEP   & \textbf{Controlado} & -- \\ \hline
    5   & 150 IEP   & \textbf{Controlado} & -- \\ \hline
    6   & 170 IEP   & \textbf{Controlado} & -- \\ \hline
    7   & 190 IEP   & \textbf{Controlado} & -- \\ \hline
    8   & 210 IEP   & \textbf{Controlado} & -- \\ \hline
    9   & 250 IEP   & \textbf{Controlado} & -- \\ \hline
    Div & 400 IEP   & \textbf{Dominação}  & Dura até o conjurador cancelar
}{
\textbf{Encantado:} O alvo não pode atacar o conjurador voluntariamente.\\
\textbf{Controlado:} O alvo obedece a ordens diretas que não resultem em suicídio óbvio. Testa Sense (DT = 20 + Nível) a cada turno para resistir.\\
\textbf{Dominação:} O controle dura até o conjurador cancelar ou a criatura morrer. Só funciona em criaturas com INT $<$ INT do conjurador.
}
{Efeito}
{\typeTag{SINGLE}\typeTag{CONTROL}}

\spellCard{Projeção Mental}
{\elementTag{Mental}}
{0}
{Estabelece um vínculo telepático com alvos voluntários, permitindo conversa silenciosa. Dura a cena inteira.}
{
    0   & 15 IEP    & 1 alvo        & -- \\ \hline
    1   & 20 IEP    & 1 alvo        & -- \\ \hline
    2   & 25 IEP    & 2 alvos       & -- \\ \hline
    3   & 30 IEP    & 2 alvos       & \textbf{Sentido Compartilhado} \\ \hline
    4   & 35 IEP    & 3 alvos       & -- \\ \hline
    5   & 40 IEP    & 3 alvos       & -- \\ \hline
    6   & 45 IEP    & 4 alvos       & -- \\ \hline
    7   & 50 IEP    & 4 alvos       & -- \\ \hline
    8   & 55 IEP    & 5 alvos       & -- \\ \hline
    9   & 60 IEP    & 5 alvos       & -- \\ \hline
    Div & 100 IEP   & Todos no raio & \textbf{Consciência Coletiva}
}{
\textbf{Sentido Compartilhado:} Os alvos podem transmitir imagens mentais simples entre si.\\
\textbf{Consciência Coletiva:} Todos os aliados ganham +5 em Iniciativa e Percepção pelo elo compartilhado.
}
{Limite de Alvos}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{AREA}}

\spellCard{Tecelão de Ilusões}
{\elementTag{Mental}}
{0}
{Manipula os sentidos de um alvo para criar imagens, sons ou cheiros que não existem. O alvo testa Sense contra a DT do conjurador. Requer Concentração.}
{
    0   & 30 IEP    & DT+0   & -- \\ \hline
    1   & 40 IEP    & DT+1   & -- \\ \hline
    2   & 50 IEP    & DT+2   & -- \\ \hline
    3   & 60 IEP    & DT+3   & \textbf{Alucinação Sensorial} \\ \hline
    4   & 70 IEP    & DT+4   & -- \\ \hline
    5   & 80 IEP    & DT+5   & -- \\ \hline
    6   & 90 IEP    & DT+6   & -- \\ \hline
    7   & 100 IEP   & DT+7   & -- \\ \hline
    8   & 110 IEP   & DT+8   & -- \\ \hline
    9   & 120 IEP   & DT+9   & -- \\ \hline
    Div & 200 IEP   & DT+12  & \textbf{Ilusão Perfeita}
}{
\textbf{Alucinação Sensorial:} A ilusão pode incluir toque e temperatura, tornando-a quase indistinguível.\\
\textbf{Ilusão Perfeita:} O alvo fica preso em um mundo fictício. Só é libertado se o conjurador sofrer dano e perder Concentração, ou encerrar o efeito voluntariamente.
}
{Bônus na DT}
{\typeTag{SINGLE}\typeTag{CONTROL}}

\spellCard{Desabilitar}
{\elementTag{Mental}}
{10}
{Bloqueia temporariamente a próxima magia ou habilidade que o alvo utilizar.}
{
    1   & 65 IEP    & Bloqueia por 1 Rodada  & Imunidade de 2 Rodadas \\ \hline
    2   & 80 IEP    & Bloqueia por 2 Rodadas & Imunidade de 4 Rodadas \\ \hline
    3   & 95 IEP    & Bloqueia por 2 Rodadas & Imunidade de 4 Rodadas \\ \hline
    4   & 110 IEP   & Bloqueia por 3 Rodadas & Imunidade de 6 Rodadas \\ \hline
    5   & 125 IEP   & Bloqueia por 3 Rodadas & Imunidade de 6 Rodadas \\ \hline
    6   & 140 IEP   & Bloqueia por 4 Rodadas & Imunidade de 8 Rodadas \\ \hline
    7   & 155 IEP   & Bloqueia por 4 Rodadas & Imunidade de 8 Rodadas \\ \hline
    8   & 170 IEP   & Bloqueia por 5 Rodadas & Imunidade de 10 Rodadas \\ \hline
    9   & 185 IEP   & Bloqueia por 5 Rodadas & Imunidade de 10 Rodadas \\ \hline
    Div & 200 IEP   & Bloqueia a cena inteira & Desaprende a habilidade temporariamente
}{
Após o bloqueio cessar, o alvo fica imune a este efeito pelo período de imunidade indicado.
}
{Duração}
{\typeTag{SINGLE}\typeTag{DEBUFF}}

\spellCard{Confusão Mental}
{\elementTag{Mental}}
{10}
{Impede o uso de uma magia ofensiva que o alvo está prestes a utilizar. Usada como Reação.}
{
    1   & 65 IEP    & DT17  & -- \\ \hline
    2   & 80 IEP    & DT20  & -- \\ \hline
    3   & 95 IEP    & DT22  & -- \\ \hline
    4   & 110 IEP   & DT25  & Pode ser usada em magias não-ofensivas (custo dobrado) \\ \hline
    5   & 125 IEP   & DT27  & -- \\ \hline
    6   & 140 IEP   & DT30  & -- \\ \hline
    7   & 155 IEP   & DT32  & -- \\ \hline
    8   & 170 IEP   & DT35  & -- \\ \hline
    9   & 185 IEP   & DT37  & -- \\ \hline
    Div & 200 IEP   & DT40  & --
}{
}
{Reação}
{\typeTag{SINGLE}\typeTag{DEBUFF}}

\spellCard{Insanidade de Lissa}
{\elementTag{Mental}}
{30}
{Deixa o alvo em frenesi descontrolado, forçando-o a atacar a criatura mais próxima.}
{
    3   & 95 IEP    & DT22  & -- \\ \hline
    4   & 110 IEP   & DT25  & -- \\ \hline
    5   & 125 IEP   & DT27  & -- \\ \hline
    6   & 140 IEP   & DT30  & -- \\ \hline
    7   & 155 IEP   & DT32  & -- \\ \hline
    8   & 170 IEP   & DT35  & -- \\ \hline
    9   & 185 IEP   & DT37  & -- \\ \hline
    Div & 200 IEP   & DT40  & --
}{
O alvo testa Sense (DT indicada) ao início de cada turno para se recuperar. Enquanto sob o efeito, ataca apenas a criatura mais próxima.
}
{Efeito}
{\typeTag{SINGLE}\typeTag{DEBUFF}}
