\titlesection{Magias de Sombras}

\spellCard{Sombra do Silêncio}
{\elementTag{Sombra}}
{0}
{Canaliza energia para amaldiçoar IEP em um projétil de escuridão. Em críticos, o inimigo sofre consequências em suas magias.}
{
    0   & 4 IEP  & 1D6 + WIS              & \textbf{Silenciamento Parcial} \\ \hline
    1   & 8 IEP  & 1D6 + WIS              & \textbf{Silenciamento Parcial} \\ \hline
    2   & 12 IEP & 2D6 + WIS              & \textbf{Silenciamento Parcial} \\ \hline
    3   & 16 IEP & 3D6 + WIS              & \textbf{Silenciamento Parcial} \\ \hline
    4   & 20 IEP & 3D8 + WIS              & \textbf{Silenciamento Parcial} \\ \hline
    5   & 28 IEP & 4D8 + WIS              & \textbf{Silenciamento Parcial} \\ \hline
    6   & 36 IEP & 5D8 + WIS              & \textbf{Silenciamento Parcial} \\ \hline
    7   & 44 IEP & 5D8 + 1D6 + WIS        & \textbf{Silenciamento Parcial} \\ \hline
    8   & 52 IEP & 5D8 + 2D6 + WIS        & \textbf{Silenciamento Parcial} \\ \hline
    9   & 60 IEP & 5D8 + 3D6 + WIS        & \textbf{Silenciamento Parcial} \\ \hline
    Div & 68 IEP & 5D8 + 4D6 + (1D20*WIS) & \textbf{Silenciamento Absoluto}
}{
\textbf{Silenciamento Parcial:} Em crítico, o alvo não pode conjurar magias do mesmo nível por 1 turno.\\
\textbf{Silenciamento Absoluto:} Em crítico, o alvo fica \link{status:silenciado}{Silenciado} totalmente por 2 turnos.
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Manto Sombrio}
{\elementTag{Sombra}}
{0}
{O usuário invoca uma névoa espessa ao redor de si que resiste efeitos mágicos e aumenta a furtividade.}
{
    0   & 40 IEP    & 5 de Resistência Mágica          & +5 de Furtividade  \\ \hline
    1   & 44 IEP    & 5 + WIS de Resistência Mágica    & +5 de Furtividade  \\ \hline
    2   & 48 IEP    & 7 + WIS de Resistência Mágica    & +5 de Furtividade  \\ \hline
    3   & 52 IEP    & 10 + WIS de Resistência Mágica   & +7 de Furtividade  \\ \hline
    4   & 56 IEP    & 12 + WIS de Resistência Mágica   & +7 de Furtividade  \\ \hline
    5   & 60 IEP    & 15 + WIS de Resistência Mágica   & +7 de Furtividade  \\ \hline
    6   & 64 IEP    & 17 + WIS de Resistência Mágica   & +10 de Furtividade \\ \hline
    7   & 68 IEP    & 20 + WIS de Resistência Mágica   & +10 de Furtividade \\ \hline
    8   & 72 IEP    & 22 + WIS de Resistência Mágica   & +10 de Furtividade \\ \hline
    9   & 76 IEP    & 25 + WIS de Resistência Mágica   & +12 de Furtividade \\ \hline
    Div & 80 IEP    & 30 + WIS de Resistência Mágica   & +15 de Furtividade
}{Dura uma cena inteira.}
{Efeito}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Névoa do Abatimento}
{\elementTag{Sombra}}
{0}
{O usuário profana o ar em áreas precisas, deixando os alvos \link{status:abalado}{Abalados} e com dificuldade em todos os testes.}
{
    0   & 18 IEP    & 1m Raio          & -- \\ \hline
    1   & 24 IEP    & 1m + WIS/5 Raio  & -- \\ \hline
    2   & 30 IEP    & 2m + WIS/5 Raio  & -- \\ \hline
    3   & 36 IEP    & 3m + WIS/5 Raio  & -- \\ \hline
    4   & 42 IEP    & 4m + WIS/5 Raio  & -- \\ \hline
    5   & 48 IEP    & 5m + WIS/5 Raio  & -- \\ \hline
    6   & 54 IEP    & 6m + WIS/5 Raio  & -- \\ \hline
    7   & 60 IEP    & 7m + WIS/5 Raio  & -- \\ \hline
    8   & 66 IEP    & 8m + WIS/5 Raio  & -- \\ \hline
    9   & 72 IEP    & 9m + WIS/5 Raio  & -- \\ \hline
    Div & 80 IEP    & 10m + WIS/5 Raio & --
}{
Aplica \link{status:abalado}{Abalado}, fazendo o alvo ter Desvantagem em todos os seus testes de ataque.
}
{Alcance}
{\typeTag{AOE}\typeTag{DEBUFF}}

\spellCard{Emanação Agravante}
{\elementTag{Sombra}}
{0}
{O usuário transforma IEP em uma aura profana que agrava efeitos negativos, aumentando os testes de resistência e propagando-os.}
{
    0   & 4 IEP  & DT+1  & -- \\ \hline
    1   & 8 IEP  & DT+1D4 & -- \\ \hline
    2   & 12 IEP & DT+1D4 & DOT: soma WIS ao dano \\ \hline
    3   & 16 IEP & DT+1D4 & Debuff: amplifica o efeito \\ \hline
    4   & 20 IEP & DT+1D6 & -- \\ \hline
    5   & 28 IEP & DT+1D6 & Espelha o efeito em 1 alvo extra \\ \hline
    6   & 36 IEP & DT+1D6 & Espelha em 2 alvos extras \\ \hline
    7   & 44 IEP & DT+1D6 & Espelha em 3 alvos extras \\ \hline
    8   & 52 IEP & DT+1D6 & Espelha em 4 alvos extras \\ \hline
    9   & 60 IEP & DT+1D6 & Espelha em 5 alvos extras \\ \hline
    Div & 68 IEP & DT+1D6 & Espelha em todos os alvos visíveis
}{
Os efeitos adicionais são desbloqueados com o aprimoramento da magia, mas apenas um pode ser usado por vez.
}
{Ataque}
{\typeTag{DEBUFF}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Nébula Corrosiva}
{\elementTag{Sombra}}
{0}
{Canaliza energia para amaldiçoar IEP ao redor do alvo, causando dano e corroendo a resistência.}
{
    0   & 4 IEP  & 1D4 + WIS              & \textbf{Vulnerabilidade Parcial} \\ \hline
    1   & 8 IEP  & 2D4 + WIS              & \textbf{Vulnerabilidade Parcial} \\ \hline
    2   & 12 IEP & 3D4 + WIS              & \textbf{Vulnerabilidade Parcial} \\ \hline
    3   & 16 IEP & 3D4 + WIS              & \textbf{Vulnerabilidade Total} \\ \hline
    4   & 20 IEP & 4D6 + WIS              & \textbf{Vulnerabilidade Total} \\ \hline
    5   & 28 IEP & 5D6 + WIS              & \textbf{Vulnerabilidade Total} \\ \hline
    6   & 36 IEP & 6D6 + WIS              & \textbf{Vulnerabilidade Total} \\ \hline
    7   & 44 IEP & 7D6 + WIS              & \textbf{Vulnerabilidade Total} \\ \hline
    8   & 52 IEP & 7D8 + WIS              & \textbf{Vulnerabilidade Total} \\ \hline
    9   & 60 IEP & 8D8 + WIS              & \textbf{Vulnerabilidade Total} \\ \hline
    Div & 68 IEP & 10D8 + (1D20*WIS)      & \textbf{Vulnerabilidade Crítica}
}{
\textbf{Vulnerabilidade Parcial:} O alvo recebe +2D6 de dano de todas as fontes por 2 turnos.\\
\textbf{Vulnerabilidade Total:} O alvo recebe +3D10 de dano de todas as fontes por 2 turnos.\\
\textbf{Vulnerabilidade Crítica:} O alvo recebe +3D10 de dano e sua Margem de Ameaça contra ele cai em 3 por 3 turnos. Não faz críticos automáticos.
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Arauto da Praga}
{\elementTag{Sombra}}
{0}
{O usuário envolve sua arma, munição ou catalisador com uma nuvem de praga capaz de causar enfermidades até em criaturas mágicas.}
{
    0   & 50 IEP    & Doenças básicas         & -- \\ \hline
    1   & 62 IEP    & Doenças básicas         & -- \\ \hline
    2   & 74 IEP    & Doenças intermediárias  & -- \\ \hline
    3   & 86 IEP    & Doenças intermediárias  & -- \\ \hline
    4   & 98 IEP    & Doenças severas         & -- \\ \hline
    5   & 110 IEP   & Doenças severas         & -- \\ \hline
    6   & 122 IEP   & Enfermidades fatais     & -- \\ \hline
    7   & 134 IEP   & Enfermidades fatais     & -- \\ \hline
    8   & 146 IEP   & Enfermidades fatais     & -- \\ \hline
    9   & 158 IEP   & Enfermidades fatais     & -- \\ \hline
    Div & 175 IEP   & Enfermidades fatais     & Corta conexão com a divindade até ser curado
}{Dura até o final da cena.}
{Efeito}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Drenar Essência}
{\elementTag{Sombra}}
{0}
{O usuário drena IEP do alvo. Caso o alvo não tenha IEP, o dano é aplicado diretamente em sua vida.}
{
    0   & 4 IEP  & 2D4 + WIS          & -- \\ \hline
    1   & 8 IEP  & 4D4 + WIS          & -- \\ \hline
    2   & 12 IEP & 4D6 + WIS          & -- \\ \hline
    3   & 16 IEP & 4D8 + WIS          & -- \\ \hline
    4   & 20 IEP & 4D10 + WIS         & -- \\ \hline
    5   & 28 IEP & 4D12 + WIS         & -- \\ \hline
    6   & 36 IEP & 5D12 + WIS         & -- \\ \hline
    7   & 44 IEP & 5D12 + 1D6 + WIS   & -- \\ \hline
    8   & 52 IEP & 5D12 + 2D6 + WIS   & -- \\ \hline
    9   & 60 IEP & 5D12 + 3D6 + WIS   & -- \\ \hline
    Div & 68 IEP & 5D12 + 4D6 + (1D20*WIS) & --
}{
O IEP drenado é absorvido pelo conjurador.
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Zona Nulificadora de IEP}
{\elementTag{Sombra}}
{20}
{O usuário manipula o IEP em uma zona esférica, transformando-o em sombras nulas, tornando impossível canalizar IEP de outros elementos que não sombra. O custo é cobrado todo turno.}
{
    2   & 140 IEP   & 3m Raio  & --  \\ \hline
    3   & 160 IEP   & 4m Raio  & \textbf{Invocação Livre}: Conjura a até 9m. \\ \hline
    4   & 180 IEP   & 5m Raio  & --  \\ \hline
    5   & 200 IEP   & 6m Raio  & --  \\ \hline
    6   & 220 IEP   & 7m Raio  & --  \\ \hline
    7   & 240 IEP   & 8m Raio  & --  \\ \hline
    8   & 260 IEP   & 9m Raio  & --  \\ \hline
    9   & 280 IEP   & 10m Raio & --  \\ \hline
    Div & 300 IEP   & 15m Raio & --
}{
Custo alto por turno reflete o impacto de bloquear todos os elementos não-Sombra.
}
{Alcance}
{\typeTag{AOE}\typeTag{DEBUFF}}

\spellCard{Manifestação Caótica}
{\elementTag{Sombra}}
{20}
{Canaliza energia para desestabilizar o IEP de um alvo, causando um efeito negativo aleatório.}
{
    2   & 90 IEP  & 2D6 + WIS              & -- \\ \hline
    3   & 100 IEP & 3D6 + WIS              & Corrói o IEP do alvo em 3D4 por turno \\ \hline
    4   & 110 IEP & 3D8 + WIS              & -- \\ \hline
    5   & 120 IEP & 4D10 + WIS             & -- \\ \hline
    6   & 130 IEP & 5D10 + WIS             & -- \\ \hline
    7   & 140 IEP & 5D10 + 1D6 + WIS       & -- \\ \hline
    8   & 150 IEP & 5D10 + 2D6 + WIS       & -- \\ \hline
    9   & 160 IEP & 5D10 + 3D6 + WIS       & -- \\ \hline
    Div & 170 IEP & 5D10 + 4D6 + (1D20*WIS) & --
}{
Os efeitos possíveis são qualquer condição negativa da lista de status, exceto Controlado, Debilitado, Encantado, Flanqueado e Inconsciente.\\
Alvos devem rolar teste de FOR (DT = 20 + Nível).
}
{Ataque}
{\typeTag{PROJ}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Correntes de Hades}
{\elementTag{Sombra}}
{30}
{O usuário envolve o alvo em correntes sombrias que drenam sua defesa e corrompem seus sentidos.}
{
    3   & 170 IEP   & $-$5 DEF            & -- \\ \hline
    4   & 200 IEP   & $-$5 DEF            & +2 Margem de Ameaça \\ \hline
    5   & 230 IEP   & $-$5 DEF            & +2 Ameaça; Drena 1D12 IEP \\ \hline
    6   & 260 IEP   & $-$7 DEF            & +2 Ameaça; Drena 1D12 IEP \\ \hline
    7   & 290 IEP   & $-$7 DEF            & +2 Ameaça; Drena 2D12 IEP \\ \hline
    8   & 320 IEP   & $-$7 DEF            & +3 Ameaça; Drena 2D12 IEP \\ \hline
    9   & 350 IEP   & $-$10 DEF           & +3 Ameaça; Drena 2D12 IEP \\ \hline
    Div & 380 IEP   & $-$15 DEF           & +5 Ameaça; Drena 5D12 IEP
}{Dura até o final da cena.}
{Efeito}
{\typeTag{DEBUFF}\typeTag{SINGLE}}
