\titlesection{Magias de Tempo}

\spellCard{Acelerar}
{\elementTag{Tempo}}
{20}
{O usuário dilata o fluxo temporal ao redor do alvo, concedendo-lhe uma ação extra por turno. O custo é cobrado a cada rodada ativa.}
{
    2   & 100 IEP   & +1 ação extra  &  --  \\ \hline
    3   & 115 IEP   & +1 ação extra  &  --  \\ \hline
    4   & 130 IEP   & +1 ação extra  & +1 adicional: custo dobrado \\ \hline
    5   & 145 IEP   & +1 ação extra  &  --  \\ \hline
    6   & 160 IEP   & +1 ação extra  & +2 adicionais: +20 IEP cada \\ \hline
    7   & 175 IEP   & +1 ação extra  &  --  \\ \hline
    8   & 190 IEP   & +1 ação extra  & +3 adicionais: +20 IEP cada \\ \hline
    9   & 205 IEP   & +1 ação extra  &  --  \\ \hline
    Div & 220 IEP   & +1 ação extra  & +4 adicionais: +20 IEP cada
}{A cada rodada o custo de IEP é cobrado. Ações extras adicionais aumentam o custo cumulativamente.}
{Efeito}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Reverter Tempo}
{\elementTag{Tempo}}
{20}
{O usuário reverte o fluxo temporal em torno de um alvo, reparando ferimentos recentes. Se usado em aliado, também recupera IEP.}
{
    2   & 18 IEP    & 3D4 + WIS          & 1D4 + WIS de IEP \\ \hline
    3   & 24 IEP    & 4D4 + WIS          & 2D4 + WIS de IEP \\ \hline
    4   & 36 IEP    & 4D4 + WIS          & 2D4 + WIS de IEP \\ \hline
    5   & 48 IEP    & 5D6 + WIS          & 3D4 + WIS de IEP \\ \hline
    6   & 60 IEP    & 5D6 + WIS          & 3D4 + WIS de IEP \\ \hline
    7   & 72 IEP    & 6D6 + WIS          & 4D4 + WIS de IEP \\ \hline
    8   & 84 IEP    & 6D6 + WIS          & 4D4 + WIS de IEP \\ \hline
    9   & 96 IEP    & 7D8 + WIS          & 5D4 + WIS de IEP \\ \hline
    Div & 108 IEP   & 8D8 + (1D10*WIS)   & 6D4 + WIS de IEP
}{
Nível Divino: WIS multiplicado por 1D10 na cura.
}
{Cura}
{\typeTag{CURA}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Desacelerar}
{\elementTag{Tempo}}
{20}
{O usuário comprime o fluxo temporal ao redor do alvo, reduzindo drasticamente sua capacidade de ação. O custo é cobrado a cada rodada.}
{
    2   & 60 IEP    & Metade do Movimento     & -- \\ \hline
    3   & 70 IEP    & Escolhe: Movimento \textit{ou} Reação & -- \\ \hline
    4   & 80 IEP    & Escolhe: Movimento \textit{ou} Reação & Pode ser usado como Reação para impedir uma Reação \\ \hline
    5   & 90 IEP    & Escolhe: Movimento \textit{ou} Reação & -- \\ \hline
    6   & 100 IEP   & Escolhe: Movimento \textit{ou} Reação & -- \\ \hline
    7   & 110 IEP   & Escolhe: Movimento \textit{ou} Reação & -- \\ \hline
    8   & 120 IEP   & Escolhe: Movimento \textit{ou} Reação & -- \\ \hline
    9   & 130 IEP   & Escolhe: Movimento \textit{ou} Reação & -- \\ \hline
    Div & 140 IEP   & Escolhe: Movimento \textit{ou} Reação & --
}{A cada rodada o custo de IEP é cobrado.}
{Efeito}
{\typeTag{DEBUFF}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Conserto Rápido}
{\elementTag{Tempo}}
{20}
{O usuário acelera o tempo ao redor de um aliado, concedendo-lhe uma Reação adicional no turno. O custo é cobrado a cada rodada.}
{
    2   & 100 IEP   & +1 Reação para 1 aliado  &  --  \\ \hline
    3   & 112 IEP   & +1 Reação para 1 aliado  &  --  \\ \hline
    4   & 124 IEP   & +1 Reação para 1 aliado  & +1 adicional: custo dobrado \\ \hline
    5   & 136 IEP   & +1 Reação para 1 aliado  &  --  \\ \hline
    6   & 148 IEP   & +1 Reação para 1 aliado  & +2 adicionais: +20 IEP cada \\ \hline
    7   & 160 IEP   & +1 Reação para 1 aliado  &  --  \\ \hline
    8   & 172 IEP   & +1 Reação para 1 aliado  & +3 adicionais: +20 IEP cada \\ \hline
    9   & 184 IEP   & +1 Reação para 1 aliado  &  --  \\ \hline
    Div & 200 IEP   & +1 Reação para 1 aliado  & +4 adicionais: +20 IEP cada
}{A cada rodada o custo de IEP é cobrado.}
{Efeito}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Marco Temporal}
{\elementTag{Tempo}}
{30}
{O usuário coloca um marco de retorno que ativa após um número específico de ações, fazendo-o rebobinar para o ponto marcado.}
{
    3   & 24 IEP    & 1D6 Ações antes de rebobinar          & -- \\ \hline
    4   & 36 IEP    & 2D6+1 Ações antes de rebobinar        & Pode ser usado em aliados \\ \hline
    5   & 48 IEP    & 3D6+2 Ações antes de rebobinar        & Pode ser cancelado para manter a posição \\ \hline
    6   & 60 IEP    & 4D6+3 Ações antes de rebobinar        & -- \\ \hline
    7   & 72 IEP    & 5D6+4 Ações antes de rebobinar        & -- \\ \hline
    8   & 84 IEP    & 6D6+5 Ações antes de rebobinar        & -- \\ \hline
    9   & 96 IEP    & 7D6+6 Ações antes de rebobinar        & -- \\ \hline
    Div & 108 IEP   & 8D6+6 Ações antes de rebobinar        & --
}{
}
{Efeito}
{\typeTag{BUFF}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Quebra Temporal}
{\elementTag{Tempo}}
{30}
{Cria uma zona onde todos os alvos dentro ficam \link{status:debilitado}{Debilitados}, incapazes de agir normalmente.}
{
    3   & 160 IEP   & 3m de raio  & -- \\ \hline
    4   & 180 IEP   & 4m de raio  & Não afeta o conjurador \\ \hline
    5   & 200 IEP   & 5m de raio  & Não afeta aliados \\ \hline
    6   & 220 IEP   & 6m de raio  & -- \\ \hline
    7   & 240 IEP   & 7m de raio  & -- \\ \hline
    8   & 260 IEP   & 8m de raio  & -- \\ \hline
    9   & 280 IEP   & 9m de raio  & -- \\ \hline
    Div & 300 IEP   & 10m de raio & --
}{
}
{Efeito}
{\typeTag{DEBUFF}\typeTag{AOE}}

\spellCard{Armamentos Retardatários}
{\elementTag{Tempo}}
{30}
{O usuário comprime o tempo ao redor dos reflexos do alvo, reduzindo drasticamente sua capacidade de desviar.}
{
    3   & 80 IEP    & $-$5 de Reflexos    & -- \\ \hline
    4   & 96 IEP    & $-$7 de Reflexos    & -- \\ \hline
    5   & 112 IEP   & $-$10 de Reflexos   & -- \\ \hline
    6   & 128 IEP   & $-$12 de Reflexos   & -- \\ \hline
    7   & 144 IEP   & $-$15 de Reflexos   & -- \\ \hline
    8   & 160 IEP   & $-$17 de Reflexos   & -- \\ \hline
    9   & 176 IEP   & $-$20 de Reflexos   & -- \\ \hline
    Div & 200 IEP   & Impede o alvo de desviar & --
}{Dura uma cena inteira.}
{Efeito}
{\typeTag{DEBUFF}\typeTag{SINGLE}}

\spellCard{Fratura Temporal de Kairós}
{\elementTag{Tempo}}
{50}
{Fragmenta as linhas temporais dos alvos escolhidos, deixando-os incapazes de agir. Acima do nível 50, tende a ser poderosa — o Mestre deve considerar o contexto.}
{
    5   & 400 IEP   & 1 Rodada  & -- \\ \hline
    6   & 420 IEP   & 1 Rodada  & -- \\ \hline
    7   & 440 IEP   & 1 Rodada  & -- \\ \hline
    8   & 460 IEP   & 1 Rodada  & -- \\ \hline
    9   & 480 IEP   & 1 Rodada  & -- \\ \hline
    Div & 500 IEP   & 1D4 Rodadas & Alvos testam FOR (DT 30) por turno para agir
}{
Nível Divino reduzido para 1D4 rodadas (antes 1D8). Alvos têm chance de resistir por turno.
}
{Efeito}
{\typeTag{DEBUFF}\typeTag{AOE}}
